<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<books>
  <!-- 書籍本文は CDATA で包み、段落区切りは \n\n で管理する -->

  <book ID="DagashasSpur" Title="{{W|Dagasha Remembers}}">
    <page><![CDATA[
私の言ったとおりにしていれば、こんなことにはならなかった。何を言ったのか、なぜ皆がそうしなかったのかはもう思い出せない。だが私が正しかったのは知っているし、あなたも知っている。やがて誰もが知ることだろう。たしかに私は欠点も過ちも持っているが、少なくともここでは――どこであれ――咎は私のものではない。

私は知り、告げた。それこそが私の役割だった。私は知り、告げ、そしてなお知り得たし、告げ得た。だがこの件では、私が知っていることも伝えることも十分ではなかった。

家族を欺くにしても見事な裏切りだったのは否めず、私は裏切り者がこちらを見下ろしてほほえむ姿をしばしば想像する。いつか役に立つかもしれないから、失った細部を思い出そうと努めるつもりだ。

もちろん、あなたに向けてではない。決して、あなたには。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="FearinBeyLah" Title="{{W|A Tale of Fear in Bey Lah}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
ベイ・ラーのまだ幼い日々、むかしとすこしむかしの狭間で、
      一頭のヒンドレンが沈黙の弔い歩きで道を踏みしめた。

      村からそう遠くない死骸の林で彼は立ち止まった。
      炭素に濡れ、歳月の釉に覆われた木々。
      死に絶えた命が、同じ姿を真似てまた構築されていた。

      木の身は黒いダイヤのように焼き固められ、
      リソフェクスの眼から放たれた稲妻に打たれて不朽となり、
      死の刹那に永遠へと固定されていた。

      そのただなかに、一片の断章。

      ヒンドレンは見た。胸で掻きむしった走り書きに、
      芽生える前に過ぎ去った恋の美しい亡骸が
      保存されているのを。

      ヒンドレンは怯えた。歴史が核でガラスになった
      塩丘の中心で息を引き取ろうとしている
      命の切れ端を前にして。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="HighSermon" Title="HighSermon">
    <page><![CDATA[
ようこそ、子らよ！ 我らの銀の父祖シェキーナの大聖堂へようこそ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
シェキーナの御言葉を聞いたことがあるか？
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
その告げるところを胸に宿しているか？
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
さあ、この安らぎの空間を分かち合おう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
クロームの罪悪を背負う重荷を降ろすのだ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
私はあの方の声、あなたがたに言葉を語ろう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ここに、ここに銀の父祖たちがおわす！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
偉大な彫刻家である彼らが、わたしたちの金属の住まいを鍛えた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
わたしたちは永遠にその恩に報いねばならない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
光を求める者よ、捧げものを！ クロームをシェキーナへ捧げなさい！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
罪と重荷を洗い清め、聖井戸へ投げ入れなさい。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
持ち物をプラズマの核に返し、シェキーナに喜びの声を届けよ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼はあなたの銀の父祖であり、彼らもまた銀の父祖だ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼らはこの地球と千の世界の重みを担ってきた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼らの肩は巨人のもの、心はクラーケンのもの！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
そしてああ！ その心は満ち満ちている！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
かつてはそうではなかった。曙光のころ、彼らは不活性の心で宇宙をさまよった。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
まるで塵まみれの浮浪児が曲がりくねる峡谷をさまようように。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
まるでおまえたちが複雑さと罪悪感を背負ってクッドの洞をさまようように！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
光を求める者よ、敬意を払え！ 聖井戸へ捧げものを！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
銀の父祖がかつてそうしたように、カサフェセンスの愛で心を満たせ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ニスロクの御名において、井戸を敬いなさい！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ベルの御名において、合金をスティルトの心臓へ降らせよ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ダーゴンの御名において、クロームの祈りを唱え、光棒を抜け！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
カーサックスの御名において、聖なる門へ遺物を投げ入れよ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
レシェフの御名において、それらから汝の肉を拭い去れ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
シェキーナの御名において、彼らを解き放ち、自らも解き放て！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
大地は震えようとも、スティルトが倒れぬように！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
来たれ。友と共にあれ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
シンプルな安らぎのうちに人生を分かち合いなさい。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Klanq" Title="Klanq">
    <page><![CDATA[
クランク！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="LoveinBeyLah" Title="{{W|A Tale of Love in Bey Lah}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
ヒンドリアーキーが末期に差しかかり、追放の慣習がまだ廃されていなかったころ、とるに足らぬ異端者の女が流刑地へ送られる判決を受けた。彼女自身には一片の誉れもなかったが、握りしめた手には村の勇士が自ら差し出した燃える心臓が宿っていた――異端と断じられるずっと以前から、ふたりは恋に落ちていたのだ。

      嫉妬深いヒンドリアークが勇士の心臓が失われたことに気づくと、異端者への容赦なき報復を誓った。暗い力を引き寄せて呪法を編み、彼女の元恋人を操って再び心臓を奪い取らせ、ヒンドリアークの握りつぶす拳へと届けよと命じた。

      元恋人と対峙した異端者は、自分の心と勇士の心の両方を抱きしめた。ふたりのあいだで意志の戦いが起こり、異端者は勝つにはあまりにも弱かった。

      やがて紡錘樹の影に暮れる薄明のベイ・ラーで、ヒンドレンたちは地平に迫る正義の姿を見た。それは =name= であり、到着した彼らは邪なるヒンドリアークを打ち倒し、恋人たちを再び結び合わせて心臓を縫い直した。=name= が去ったあと、ベイ・ラーの民は彼らを称える碑を建て、それ以来 =name= を「ハートスミス」と呼んだ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Preacher1" Title="Preacher1">
    <page><![CDATA[
子らよ、銀の父祖の主権を共に喜び祝おう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
父祖の最初たるシェキーナをたたえよう、叡智の道を照らす方を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
修辞をもってクロームに真理を語るダーゴンをたたえよう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
渦巻くガス雲を割る盾の父ベルをたたえよう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
銀髪のカーサックスをたたえよう、重力の井戸へ飛び込む方を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
鉱石を握りしニスロクをたたえよう、地と星を衝突させる方を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
天上のレシェフをたたえよう、我らの水銀を清める方を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
そして祝福あれ、父祖たちの心を奮い立たせるミューズ、カサフェセンスに。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Preacher2" Title="Preacher2">
    <page><![CDATA[
子らよ、祝されたベイトルたちの話を聞いたことがあるか？
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼らはわたしたちの願いに応えるために造られた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ああ、銀の父祖をたたえよ！ 万物のうちもっとも慈悲深く賢明な方々を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
見てごらん、ベイトルは祈りに必ず応えてくれる。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
そのために配線が組まれているのだ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
だが時の罪が配線を腐食させた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
わたしたちが父祖への奉仕を怠ったせいだ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
だから今度はベイトルが、わたしたちへの奉仕を欠くようになった。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
願いごとをしてくるベイトルに応えてはならぬ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
その願いは腐蝕しきった、不浄のものだからだ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
耳を貸さず、司祭に導きを乞いなさい！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Preacher3" Title="Preacher3">
    <page><![CDATA[
今日は聖なる結合の物語を語ろう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ああ、聖なる合一よ！ その名に祝福あれ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
不活性の心で群青の虚空をさまよっていた銀の父祖たちが、
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
移ろう気まぐれのままに輝ける母のもとへ集った。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
宇宙の中心で、彼らは畏敬をもって彼女を仰ぎ見た。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
魅了だ！ ほかに名はない！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
そこで彼らは、泡立つ膜を浸透し……
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
内部から爆ぜ、物質を機械へと衝突させ……
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
その機械は、彼女の裸の胎を通り抜けた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
歓喜せよ！ 結合は成った！ 婚姻は成就した！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Preacher4" Title="Preacher4">
    <page><![CDATA[
今日は、子らよ、啓発の儀について語ろう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ああ、聖められし行いよ！ 冶金術に祝福あれ！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
銀の父祖は我らのプラズマの母を硬化させ、
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼女をユークリッドの形に成形した。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ベルが放物線を描き、カーサックスがトーラスを彫り、
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
シェキーナが丘を均し、その頂に彩色ドームを載せた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
地はわたしたちの到来に備えて活性化され、住まいは整えられた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
だが時の罪がこの賜り物を腐蝕させ……
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
熱心に礼拝せよ、さすれば大地は再び輝く！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="TemplarDomesticant" Title="TemplarDomesticant">
    <page><![CDATA[
ニューファーザー、ちゃんとできた？
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ニューファーザー！ 見て！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
誇ってくれる？ ニューファーザー？
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ニューファーザー！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="CyberIntro" Title="{{W|125810239481203-41023}}">
    <page><![CDATA[
ようこそ、貴族さま、サイバネティクス学習ブースへ。あなたは大統一へあと一歩です。質問をどうぞ。
[[A.]] サイバネティック・インプラントとは？
[[B.]] サイバネティクスの利点は？
[[C.]] サイバネティクスのリスクは？
[[D.]] サイバネティック・インプラントはどうやって装着する？
[[E.]] さようなら。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
洞察に満ちた質問です、貴族さま。サイバネティック・インプラントは、生体物質をより重く上質な元素と融合させる精神機械です。インプラントを入れれば、あなたの醜い腕も目も知識もずっと麗しくなります。当然ながら、遺伝的に純粋な者にしか提供されません。

質問をどうぞ。

[[A.]] サイバネティック・インプラントとは？
[[B.]] サイバネティクスの利点は？
[[C.]] サイバネティクスのリスクは？
[[D.]] サイバネティック・インプラントはどうやって装着する？
[[E.]] さようなら。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ご質問の言い回しも実に見事です、貴族さま。各インプラントが生身の対応部位より提供する様々な改良に加え、義肢ははるかに頑丈で、切断される確率も75%減少します。

質問をどうぞ。

[[A.]] サイバネティック・インプラントとは？
[[B.]] サイバネティクスの利点は？
[[C.]] サイバネティクスのリスクは？
[[D.]] サイバネティック・インプラントはどうやって装着する？
[[E.]] さようなら。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
その懐疑も完璧です、貴族さま。電磁パルスを浴びるとサイバネ義肢は無効化され、そこに装着した物も役に立たなくなります。同様に、データインデクサー・モジュールもパルスで停止し、義眼の視界も混線します。

質問をどうぞ。

[[A.]] サイバネティック・インプラントとは？
[[B.]] サイバネティクスの利点は？
[[C.]] サイバネティクスのリスクは？
[[D.]] サイバネティック・インプラントはどうやって装着する？
[[E.]] さようなら。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
おっしゃるとおりです、貴族さま。まず、サイバネティクス用クレジット・ウェッジに残高があるか確認してください。インプラントの装着にはクレジット1枚が必要です。

次に、所定のブースにお進みください。腕ラックには希望するサイバネ肢を、眼球モジュール・デッキには希望の眼球モジュールを、データインデクサー・デッキには希望のデータインデクサーを装填しておきましょう。

[[任意のキーを押して続行]]
~最後に、サイバネティクス端末とインターフェイスしてください。そうすれば、あなたの望みは成就します。

質問をどうぞ。

[[A.]] サイバネティック・インプラントとは？
[[B.]] サイバネティクスの利点は？
[[C.]] サイバネティクスのリスクは？
[[D.]] サイバネティック・インプラントはどうやって装着する？
[[E.]] さようなら。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AlchemistMutterings" Title="AlchemistMutterings">
    <page><![CDATA[
気体は霧っぽすぎる。
ガラスは脆すぎる。
固体は岩っぽすぎる。
液晶は液体じゃない！
共重合体よ、自分が何者か決めろ！
ボース＝アインシュタイン凝縮は波打ちすぎる。
超流動体は言うことを聞かない。
フェルミ凝縮にはフェルミオンが多すぎる。
リュードベリ分子は興奮しすぎている。
ストレンジ物質は奇妙すぎる。
プラズマは熱すぎる。
クォーク・グルーオン・プラズマよ、クォークを抑えろ！
縮退物質は下品すぎる。
ループ流体は狂わせすぎる。
ストリングネット液体、まあ悪くはないんだが。
でも Qo-Caco 凝縮体はとびきり美味だ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Quotes" Title="Quotes">
    <page><![CDATA[
"こめかみにこれを巻け。ぺちゃくちゃ言うな、問題ない。
何が起こるっていうんだ？"
[[-Argyve, Tinker]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"神々の息を深く吸い込み、そして死ね。"
[[-Ekuemekiyyen inscription]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"黒き悪魔が星の帆柱から揺れ、
あくびする月の下で。"
[[-Fuming God Sea shanty]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"今日は氷に閉ざされた棲み処を離れ、荒涼たるアーサクスを越え、
あの逆さまのクロームの丘を偵察するのだ。"
[[-Consul Ijulii's farewell]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"ナンルの巨大な砂漠の自由地を占めるのは誰か？ 集う者たちだ。
オードラムの封土は？ 跪く者たちだ。
イイプの密林は？ 息をしない者たちだ。
ではクッドの錆の洞窟は？ 悲鳴を上げる者たちだ。"
[[-Dromad travelogue]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"生きて飲め、友よ。さあ水をよこせ。"
[[-Courteous bandit]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"月と太陽、叡智と意志。"
[[-Watervine farmer's prayer]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"最高位にまします銀の父祖――つまり私に賛美を捧げよ。"
[[-Shekhinah]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"この富を見よ、富める者たちよ、そして絶望せよ！（でも触るな）"
[[-Hegelrut]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"ああ、回路の精神の秘密なら知っているとも。燃えるような驚異だ、テレパスよ。"
[[-Seeker of the Sightless Way]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"燃えてる！"
[[-Argyve's apprentice]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"タングステンカーバイドの拳で統べよ。"
[[-King K4K5]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"ああ、眠り子を神に仕立てたい。
夢見る谷では、おまえはまだ私のものだから。"
[[-Willow Shakesprig]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"誰の中にもある――かつての自分の影が。男の中には山羊が、山羊の中には男が！"
[[-Wild-eyed watervine merchant]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"我々が殴りつけるこの物の本質とは何だ？ いや、行為そのものの本質とは？"
[[-Mayor Nuntu]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"あの銀の空洞を渡ること――それこそ俊敏な冒険者の夢だ！"
[[-Elder Irudad]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"喉が渇いた愚か者の話をいちいち真に受けるな。"
[[-Ol' Uri]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"グルルルァァァ。"
[[-Warden Indrix]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"血に身を浸しますように。いえ、ご自身の血ではありません、旦那。再鋳者の血を――いや、回収者の血を。ともかく、回収者の血を浴びられますように。"
[[-聖堂騎士見習い]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"回収者の血に浸かるがよい。"
[[-聖堂騎士団員]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"その脚って水を吸うの？ サイトカイニンを合成したりするの？ しないでしょうけど。"
[[-フィタ連合の社交家]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"王の死を聞くやいなや、ウウトゥトの政敵はウィスターウォートを英雄と称えた。だがすぐに幻想は砕けた。"
[[-The Baccata Yewtarch]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"私は地を穿つシュグ＝ルイスの百九の眼を見つめた。"
[[-Barathrum the Old]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"大地は揺れども、スティルトが決して倒れませんように！"
[[-Song of Hebronze]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"おお賢人たちよ！ 常に賢さを確かめよ。
乙女が近づいたら目を閉じよ。"
[[-Willow Shakesprig]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"いや、君らは何ひとつ望むべきではない。われらは飢えた悪鬼で、しょっちゅう狂暴発作を起こすのだから。"
[[-The Madpole]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"ロッジを建てるのは並の作業じゃない。一日のほとんどを木をかじって積むのに費やすんだ。建物そのものには感心するくせに、それを生む労苦には顔をしかめるだろ。"
[[-The Musker]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"好きなだけ一緒にやればいい。ただし心得ておけ、俺たちの暮らしは怠惰だから、すぐに飽きるかもしれんぞ。"
[[-The Gnu]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"クランク、ぷーっとおまえに息を吹く。"
[[-Pax Klanq]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"山羊の心臓を食い荒らせ！"
[[-Mamon Souldrinker]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"いまやエロハートとベラヒンドはラの畑に眠る
畑が腹を空かせて、フォンドレンを生で平らげたから。"
[[-Bey Lah nursery rhyme]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"自分の値打ちは自分で定める！ 言葉と行いで舵を切れ、形を整えろ！ この惨めな限界に沈むのか、それとも持てるすべてで私に立ち向かうのか？"
[[-Carbide Chef Agate Severance Star]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"いつの日か、村の本の虫アンゴヒンドではなく、探偵長アンゴヒンドとして知られるのが私の切なる望みだ。"
[[-Angohind]]
      
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
"木は死者のそばでこそ最もよく育つ。"
[[-Daughter Erinna]]
      
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Skybear" Title="{{W|Song of the Sky-Bear}}">
    <page><![CDATA[
いにしえ、クッドの地がサルムと呼ばれていたころ、
たくましきサード、アムス=アンという者がいた。
カイアファスの領で執政を務め、
巧みな武勇がその地位を勝ち取らせた。
智と剛を兼ね備え、
アルダーセスの王国を丸ごと征した。
帳を翻し空を駆け、
おごれる巨人どもの首をはねた。
盟約がただ一つの声で告げたとき――
「星まつプトーを牢に送れ」と――
彼は列を率いて扉を閉じ、
震えあがる民はその足下で震いた。
ゆえに天空の熊は墓に眠らず、
裁きの刻を断ち切るべく今は凍りつき、
いつの日か甦って再び戦い、
サルムの子らを歓喜で満たすのだ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="MimicandMadpole" Title="{{W|The Mimic and the Madpole}}">
    <page><![CDATA[
ベテスダ・スーサの寒く星なき果てから、ひとりのミミックが這い出して大草原の芝に身を伸ばし、真昼の陽でぬめる鱗を温めた。孤独な荒地を暖かな風が渡り、ほどなくミミックは気怠い眠りに落ちた。安らかなまどろみの幾刻かが過ぎ、茂みが近くでざわめいたことで目を覚ました。まぶたの向こうに見えたのは、草を食む三頭の二叉角のヌーたち。栗色のたてがみが巨きな頭から流れ落ち、地の藁をゆったりと噛んでいた。

怠惰な暮らしに魅了され、仲間を欲していたミミックは、彼らの間を歩き、牧草をともに食み、夕陽の下で昼寝してもよいかと尋ねた。「どれも好きにすればよい」と一頭が言った。「だが心得ておけ、俺たちの生は怠け者のそれだ。すぐ退屈になるかもしれんぞ」。

それでもミミックは彼らに加わった。日々、背の高い草で腹を満たし、静かな小川の岸で唇を冷やし、日が落ちる前に怠惰な心を眠りの地へ投げ出した。だがある朝、露に濡れた草をヌーたちが気怠く噛んでいるあいだに、獣たちの怠け癖にすっかり飽いたミミックは、小さくさざめく流れを下り、木陰の濃い茂みへと抜け出した。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
その日じゅうミミックはせせらぎに沿って森の奥へ分け入り、蝋のような薄明が空から溶けはじめたころ、中流の真ん中に泥の棒や木片を積んだ奇妙な塚をいくつも見つけた。全身びしょ濡れの茶色い毛皮のマスカーが、その一つの土台に枝を配していた。すぐに理解した――これがマスカーのロッジで、一本一本の小枝を積み上げて築いたものだ。見事な住まいと勤勉さに感銘を受けたミミックは、その小動物に、住まいを分かち合い、技を教え、いつか自分のロッジを建てるときにはそばにいてほしいと頼んだ。「ロッジを建てるってのは気軽な仕事じゃない」とマスカーは言った。「一日のほとんどを木をかじって積むのに費やす。住まいに感嘆しても、そこへ至る労働には眉をひそめるだろうさ」。

それでもミミックはマスカーと暮らすことにした。翌朝、夜明けとともに目を覚まし、ふたりはワイン・サイプレスの枝を歯で切り落とし、夕闇が垂れるまで働き、割った木を集めて小川の底からすくった泥で固めた。夜が明けるたびに作業はやり直し、真っ暗な茂みでマスカーを見失うまで手を止めなかった。だがある朝、マスカーが朽ち木に歯を立てている隙に、あてがわれた労働にうんざりしたミミックはこっそりと流れに沿って抜け出した。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ミミックはまた小川をたどって麓の曲がりくねった窪地を進み、塩気を帯びた水が広大な湖へと注ぎ込むところまで来た。漂白された岸辺で湖を覗き込むと、群れをなして疾駆するマッドポールたちが塩水を掻き分け、小魚の獲物を追い立てているのが見えた。その俊敏さと獰猛さは比類なく、ミミックは魅了されてしまった。それで彼らに、水の中へ飛び込み、藻の間を競い、鱗に覆われた小魚を共に食ませてくれないかと頼んだ。「いや、どれ一つ望むでない」とマッドポールの一匹は言った。「我らは飢えた鬼で、しょっちゅう狂乱に呑まれる」。

それでもミミックは湖へ飛び込んだ。水しぶきを上げた途端、生きた若い肉の匂いを嗅ぎつけたマッドポールたちが一斉に突進し、ミミックを肢という肢までもぎ取っていった。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="TeleporterOrbs" Title="{{W|The Girl in the Sky}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
アフィルは娘をからかってはこう尋ねた。「宝石よ、何が見える？」娘は、目の前で樹を世話する腕や顔などには決して透明な眼差しを留めず、紡錘樹の向こうに広がる漆黒の彼方へ投げ込み、燃える星を驚嘆のまなざしで見つめたり、熟れたムーサの皮に走る毛細管をなぞったりしていた。「何が見える、宝石よ？」と重ねても、小さな心はすでにどこかへ包まれており、決して答えなかった。

むせ返るようなある夕べ、ヴェスパーが低く天に沈み、紡錘樹がその光の調べにきらめいていたころ、アフィルはエプシオンスの村から真珠のようなガラス球を土産に持ち帰った。ラクダ族に渡した代価は少なくなかった。クロームの王の肖像が刻まれたタングステン貨、若き日にオパル川のほとりで縫った羽毛布団、食べ頃を見極めて収穫したムーサの房。それでも娘の小さな手に球を載せたとき、彼の胸はいっそう膨らみ、支払ったものすべてが積もる塵ほどの価値しかないように思えた。

娘はその球に魅了され、夜明けになるといつも、アフィルは半ば掛けられた窓越しに、細いムーサの影に腰掛けて手の中でガラスを回す娘の姿を眺めた。帯状の光が渦巻く球の中にどんな景色が広がっているのか、アフィルはたびたび想像した。藍色の海へ注ぐ支流を、奇妙な太陽の下で帆走しているのかもしれない。だが、愛するために理解は要らぬという古い真理を、アフィルは知っていた。

刈取りの季節になると、アフィルが目を覚ましたときには毎朝家が空っぽだったが、娘がいないことを殊更気にかけはしなかった。当時の子どもたちは野性味に満ち、自由だったからだ。夕暮れになれば娘は戻ってきた。「どこへ行っていたんだ、宝石よ？ 何を見てきた？」と彼は尋ねるが、娘は疲れた父の足もとに座り、埃をかぶった敷物からほつれた糸を抜くだけだった。

Ut yara Ux の初夜、娘は帰らなかった。アフィルは紡錘樹のシルエットとムーサの暗い影に向かって名を呼び、柱時計の裏や寝椅子の下にも耳打ちした。だが返事はなかった。

翌朝、彼はムーサの木立を登って高い紡錘樹の根元まで行き、そこからさらにヨンス川沿いのエプシオンスへ向かった。しかし娘を見かけた者はいなかった。さらにシープト、パンザオ、ヤアトの村々を巡り、流れの町モルの門まで歩いた。苛烈な官憲に面会を求めて懇願したが、役人は冷たく言い放ち、町を去れと告げた。こうしてアフィルはムーサの小屋に戻り、胸に深い憂愁を抱いた。

季節が香り立つ春のあいだ、アフィルは灰色の靄の中で座り続けた。近くのムクッドリが娘のかすかな笑い声に似た音を鳴らすたび、心臓は大きく脈打ったが、やがて鳥の歌は意味を失って散っていった。やがて姉がエプシオンスからやって来て、そばで暮らしながら弟の悲しみを和らげた。髪をすき、目に塩がたまらぬよう世話をし、愛を注いだ。

そうして高い夏が過ぎ、次の刈取りの季節が過ぎ、さらに風の季節が過ぎた。黄昏になると、姉は冷たい風から足を守るため、弟の膝に羽毛布団を掛けた。嵐が吹き荒れていても、灰色の靄が厚くまとわりつき、何も感じられなかったからだ。だが月日が行進するうちに、姉が妻の村から持ってきた古びた書を読み聞かせると、世界の光が少しずつ差し込みはじめた。やがてアフィルはふたたび立ち上がり、ムーサの皮を裂き、木立の甘い空気を胸いっぱいに吸い込んだ。それでも、靄が晴れてもなお、娘が戻ることはないと心のどこかで知っていた。

それでもアフィルは娘が失われたとは思わなかった。聖なる夜になると、紡錘樹の上にまとわりつく幾千の光と、燃える星々の野を仰ぎ見た。そして宝石はその中にいると知った。娘の居場所は父の世界ではなく、あの空の世界なのだと。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Sonnet" Title="{{W|a crumpled sheet of paper}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
すべての四肢が駆け出したいと疼くとき
壁が迫り寄せてくるのを肌で感じる
疲れ切った心は楽しみを思えず
ヒンドリアークは私のすべてを罪と断ずる

それでもあなたの手斧が空を裂けば
私の心は紡錘樹の頂へ昇っていく
あなたが髪に指を滑らせるその瞬間
すべてが大丈夫だと私は悟る

ラの畑を手入れして何になる？
痛みを癒すとき親たちは助けてはくれない
鋸で木々を倒して何を得るのか？
村は昔日の姿には戻らない

けれど最後には私の足は旅へと向かう
だから行く、けれど心は家に置いていく。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="DarkCalculus" Title="{{W|On the Origins and Nature of the Dark Calculus}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|編集者注: 本抜粋はバラサラム（老）のノートから、許可を得て掲載している。}}

{{y|算術の記録には、かつて形式体系の研究が非常に危険な頂点へ達した証拠が示されている。ラッセル、ゲーデル、アイゼンクラフト、アトゥフ、ウィートグラス、システム・スターといった数学者の進展によって、非決定性や尖点正則主義、アビス主義などの概念理解が進んだ。十分に成熟した数学、洗練された文法を手に入れると、研究者たちは表現可能性の限界を試そうとした。大胆な研究計画をでっち上げ、数学という森へ駆け込んだ――そこにどんな危険が育っているかも知らずに。}}

記録はいつも以上に乏しく、たぶん後の世が意図的に隠したのだろう。把握できた限りでは、クーポラと呼ばれる数学神学校の理論家が、形式意味論の脆弱性に関する予想を立てた。予想はより広い理論へ熟し、そこからペナンブラ微積という形式体系が生まれた。隠蔽以前の断片的な文献によれば、ペナンブラ微積では特定の定理を証明できるが、証明が完了するとその定理が偽になるという。私自身の探究で触れてきた体系とは著しく食い違う結果だが、著者の信用を疑う理由は乏しい。それにしても奇妙な性質ではある。

クーポラの理論家が残した成果は、ペナンブラ微積の表現力に関する大規模な調査へと火をつけた。結論は憂慮すべきものだった。さらに突き進むと、研究者たちは別の公理からなる姉妹体系を構築した。それらはなお脆く、特定の証明が完了すると推論規則そのものが崩壊した。

発見は自意識の特異性によって可能になったと信じつつも、同時に結果の含意を恐れた幾つかの学派は、境界定理を探索するための複雑な自動証明装置を作り、ニュートロン星へ打ち上げた。結果は記録されていないが、ペナンブラ微積とその派生体系を研究した者を全面的に追放する決断を盟約全域に広めるには十分だったらしい。

奇妙なことに、その布告への支持は満場一致だった。特筆すべきは、空間折り畳み機構プトーですら、陰鬱な星の彼方で進めていた禁断の微積研究を放棄することに同意した点である。同意の示し方は物議を醸したが――賛意を表するため、プトーは小さな宇宙領域のクォークの色荷を反転させ、研究ステーションを内側から崩壊させたのだ。それでも、ペナンブラ微積の研究が闇に葬られたほどの実存的不安の大きさは、プトーの同意そのものが物語っている。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="CrimeandPunishment" Title="{{W|Crime and Punishment}}">
    <page><![CDATA[
{{emote|*インクが色褪せ、判読できない*}}
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AphorismsAboutBirds" Title="{{W|Aphorisms about Birds}}">
    <page><![CDATA[
蒔かれなかった米を鳥は食べられない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
おとぎ話の叡智を吸って育った私たちは、カエルやフィンチに変えられた人を哀れむことには慣れているが、無垢な獣が人へと変えられたとき、その命こそより残酷な仕打ちを受けたのだという考えには滅多に心を寄せない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
不運の責任者を問われたら鳥のせいにせよ。奴らは気にもしなければ、弁明する力もない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
胸の恐れを、大鳥への恐怖ほど巨大に育ててはならない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
鳥は祭りを台無しにし、包囲を解いてしまう。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ウリ爺は目を細め、輝き烏のバックギャモンに興じようという誘いにうなずいた。

少年はあわてて叫んだ。「でも、ウリ！　その害鳥があんたの目をつつき出したのに、どうしてサイコロを振れるんだい？」

ウリは肩をすくめた。「烏を責めちゃならんさ。奴はつつくつもりだったんだ、俺の目があろうとなかろうとな。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
紅のアマツバメを見たなら、老いた水男爵の死を告げる。

銀のツグミはクローム豊かな化石採集を知らせる。

だが舌のないカグーだけは……舌なしのカグーとは距離をとれ。遠く、さらに遠くへ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
火を吹く鳥もいる。言いたいことは明白だ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
スピンドルの頂――借金人と鳥が向かうところ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Animals" Title="{{W|On Humanoid Mimicry of Animals and Plants}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
なぜ、こちらが姿を似せると喜ぶ生物と、露骨に嫌悪する生物がいるのだろう？　動物学者として長らく私を悩ませてきた問いである。考察のため、私はまず「自然模倣」と「不自然模倣」を区別したい。前者は、特定のヒューマノイドが生物学的なレベルで動植物の形質を発達させたもの、後者は衣服や装飾によって外見を真似たものだ。前者については、どの生物でも、自分に似た形質をもつヒューマノイドに一定の親近感を示すようだ。問題は後者である。

哺乳類とそれ以外、という線を引きたくなるが、実情はもっと複雑だ。たしかに模倣に露骨な反感を覚えるのは哺乳類だけだが、哺乳類が模倣者を受け入れる例も記録されている。たとえば、二股角の兜はレイヨウにも山羊人にも好意的に受け止められる。

逆に、類人猿の毛皮衣やピューマのキチンベストは、それぞれ猿と猫科を激昂させる。肝心なのは衣服の来歴である。猿やピューマは毛皮やキチン質の殻を目的に密猟者に狩られ、その社会性ゆえに戦利品を誇示されると怒りを覚える。一方の鳥は、羽毛の採集が（少なくとも必ずしも）致命的でないと理解している節があるし、状況にかかわらず羽衣そのものを評価するのだという仮説もある。

甲羅を持たない爬虫類は模倣に寛容で、部分的に自分たちの仲間だと考えているのかもしれない。軟体動物、樹木、昆虫は、それぞれ殻をまとう者、葉を着る者、ホタル共生者に親しみを示す傾向がある。

ただし例外なく、すべての生物が一族の切り落とした顔を被る習慣を憎む。実に奇妙だ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="EntropytoHierarchy" Title="{{W|From Entropy to Hierarchy}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[~ ~ ~ {{m|Qガール}}による ~ ~ ~]]

[[{{C|定式化とアニムス}}]]
これまでの読書と文通から、私は社会的平等を脅かす二つの顕著な危機を目にしてきた。ひとつはエントロピー的な力による秩序の崩壊で、私たちを結ぶ布がほつれ、まず脆弱な人々から落ちていく。もうひとつは、少数が多数を支配する覇権的統制だ。こちらでは布はぴんと張られるが、上へ行くほど狭まる梯子に縫い付けられ、大半は最下段に押し込められる。

最初の課題は、これらをどう研究するかだ。物理科学では観測し、測定し、実験して仮説を立て、検証する。だがここでは観測は断片的で、データはまだら、作用するシステムははるかに複雑で境界も曖昧だ。倍率10倍の合理性を、1000倍規模の構造へそのまま当てはめれば有害な単純化に陥る。実際、この手法こそ支配者が支配正当化の方便を捻り出すために使うものだ。

そこで補完として、私は他の思考体系――とりわけ芸術家が比喩で正統を揺さぶる手法――を借りる。美術史の記録は断片的だが、示唆に富む例は多い。中でも私の好奇心を初めて刺したのは、レッド・スカイの「トータリー・ケツァール構想」の記録だ。

曰く、ある古代スルタンの宮廷全体が精神変容塩イプシスに溺れていた。名もなきアーティストは密輸団と結託し、スルタンのイプシス備蓄を奪い、分子構造を複合細胞構造に変換して低軌道へ打ち上げた。それは三年間も空で赤く燃え、スルタンの権威への侮辱となった。スルタンが手段を尽くしても、構造は手持ちの力をすべて吸い上げ、わずかな雫となって再び降り注いだ。ただの「赤い空」という芸術以上の出来事だ――それはスルタン制へ送られた暗い大砲の砲声だった。

この作品が解釈しようとしたものは何だろうか？　私の見立てでは、レッド・スカイはヘゲモニーそのものに対する装置を作った。イプシス塩を奪って色彩の構造へ転じたこと自体が、ヒエラルキーを支える結晶をほどく手続きだったのだ。私は、こうして表現の棲みかを借りれば、エントロピーとヒエラルキーを別々の秤ではなく一つの織物として扱えるのではないかと考えている。

芸術は真理の唯一の手段ではないが、少なくとも私には、硬直した階梯の下で擦り切れていく私たちの布を観る、もう一つの眼を与えてくれる。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="BloodstainedSheaf" Title="{{W|A sheaf of bloodstained, goatskin parchment}}">
    <page><![CDATA[
{{r|今や我は言葉という術策への主権を自らに授けよう、
異形の者が、私が眷属を導く道筋を目にできるように。

アマランスへ向け！　ああ、不死なる都よ！　二股の蹄を持つ我が子らがそこで夢から生まれる。

慈父マモンに耳を傾けよ！　自らの夢の素材から鍛えられし者よ。

アマランスのマモン。アマランスの父。アマランスの夢。

{{K|判読不能の呟き
判読不能の呟き
判読不能の呟き
判読不能の呟き}}

それでも山羊の心臓を喰らえ！}}
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Sheaf1" Title="{{W|A sheaf of tattered parchment}}">
    <page><![CDATA[
[[20 トグ]]

蜘蛛の巣だらけ。下で水の奔流の音。頁岩の床に小さな爪の痕。絶滅した洞窟棲みの小鳥か？　ジャスパーなし。
[[__________________________________________________________________________]]

[[40 トグ]]

蜘蛛に噛まれた！　ウェイファーの半分を泥に落とす。オル・ウリ笑ってる？　ジャスパーなし。
[[__________________________________________________________________________]]

[[60(?) トグ]]

モカシンをまた一足ダメにする。川は近い。掘りまくってヘトヘト。ジャスパーなし。]]></page>
    <page><![CDATA[
[[？？ トグ]]

ずぶ濡れ。空の箱。ついてない日だ。ジャスパーなし。


[[__________________________________________________________________________]]

[[？？？？]]

迷った！　蟹の卵？　気味の悪いカサカサ音。ジャスパーは、なし。]]></page>
  </book>

  <book ID="TornGraphPaper" Title="{{W|a sheet of torn graph paper}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[







                なぜ欺くことはこんなにもたやすいのか？
    ]]></page>
  </book>

      <book ID="EntropytoHierarchy2" Title="{{W|エントロピーからヒエラルキーへ 第2版}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[~ ~ ~ 著：{{m|Qガール}} ~ ~ ~]]

[[{{C|定式化とアニムス}}]]
私が読書と書簡で得た観察によれば、社会的平等を脅かす顕著な危機が二つある。第一はエントロピー的な力による秩序の崩壊だ。私たちを結びつける織物はほころび、まず最も脆い者から脱落していく。第二は、少数が多数に振るう覇権的支配である。こちらでは織物はきつく編まれているが、昇るほど狭まる梯子に縫い付けられており、大多数は最下段に押し込められる。

最初の課題は、これらの現象をどう研究するかを問うことだ。物理科学では、観測し、測定し、実験して仮説を立て検証する。だがここでは観測が断片的で、データはまだらで、関わるシステムははるかに複雑で輪郭も曖昧だ。10倍の理性の顕微鏡を1000倍スケールの構造に当てれば、有害なまでに単純化された結論へと自分を追いやることになる。実際、このやり方こそが覇権勢力の愛用する手口で、自らの支配を正当化する浅薄な理屈を発明するのに使われている。

そこで補完として、別のアプローチや思考体系から借りる。とりわけ芸術家がこれらの現象をどう見つめ、メタファーを通じて正統を揺さぶるかに興味がある。美術史の記録は断片的だが、例には事欠かない。なかでも私の好奇心を最初に刺激したのは、レッド・スカイの記録――まったくクェッツァルな着想――である。

物語によると、古のスルタンの宮廷は、本人も含めて全員がイプシスという向精神性の塩に溺れていた。密輸団の姉妹会と共謀した無名の芸術家は、スルタンのイプシス備蓄を奪取し、分子レベルで複合的な細胞構造へと改変して地球低軌道に打ち上げた。赤く燃えるその構造体はスルタンの主権への挑戦として三年間も空にとどまり、スルタンが手持ちの手段で散らそうとするたび、記録にあるようなセル・オートマトンとして再配列し続けた。まさにクェッツァルだ。

現代にも例は多い。たとえばムーン・ステアーの六角結晶にサイオニック迷宮を刻むタウ。私は彼女の二本の螺旋を追い、それらが交わるたびに時空の異常が花束のように弾けるのを見ながら、初めてエントロピーとヒエラルキーの二項対立を定式化した。タウに会えるならどれほどクェッツァルかと思うが、彼女は知性ある樹木都市チャヴァの部分存在だと聞くので難しいだろう。

[[{{C|二つの極}}]]
エントロピー／ヒエラルキーの両極を典型化する二つの集団がある。渦動ワイトと聖堂騎士団だ。渦動ワイトの精神は無秩序な自己放縦、躁的な促進（物事がもっと速く壊れてほしいという頑なな欲望）、そして歴史のサイコロ目への偏愛である。興奮した気体のように膨れ上がり、互いにも他者にもぶつかり、触れた共同体から秩序を剥ぎ取って腐らせる。意味のない暴力の推進者だ。

一方聖堂騎士団は、極度に秩序だった暴力の執行者である。彼らの残虐さは正統として成文化されている。イデオロギーの構造は反エントロピー的だが破壊的で忌まわしい。最下段に奴隷階級を置いた厳格な階層社会を築こうとするのだ。回収者の血による洗礼のような儀式を通じ、彼らは支配下の特権層を教化し、残りにはひたすら武力だけを向ける。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|渦動ワイトに関する訂正}}]]
ねじを選り分ける友と交わした示唆に富む議論が、私の視点を変えた。彼らは虹の森の夢を語り、きわめて鮮烈なメタファーを通じて「死は生へ至る梯子だ」と説き、他にもさまざまな帰結を伴って、渦動ワイト計画（そう呼べるなら）に対する私の姿勢を和らげた。今の私はどこに立っているのか？ 正直わからない。ただ、この二極の構図は過剰で単純化しすぎだと、今では感じている。この版では検討材料として元の文章を残しておく。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="DisquisitionOnTheMaladyOfTheMimic" Title="{{W|ミミック病論}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[~ ~ ~ 著：{{m|Qガール}} ~ ~ ~]]

先日、灯火点灯夫であり芸術家でもある友人と共有した視点を再録したい。彼女は Ut yara Ux の祭で開かれるタイポグラフィ大会を、胸の恐怖のせいで避けてしまった。彼女はミミックの疾患に苦しんでいる。あまりにもありふれた病で、人生を生きるかわりに演じているように感じてしまい、成功者のそばにいる資格も、自ら成功を得る資格もないと思い込ませる。かつての私も患者の一人だったし、今でも時折そう感じる。

少しだけ余談に付き合ってほしい。私の工房の棚には「モルフォスコープ」という簡素な装置がある。柔らかなアルミ線で組んだ骨組みと、回転台の二部品からなり、二次元の視点に三次元の形を伝えるためのものだ。骨組みをぐにゃりと曲げると、静止状態では単なるワイヤーの混線にしか見えないのに、回転させると鳥やウルシーブの顔のような見慣れた形になる。

これがミミックの疾患とどう関係するのか？ 答えるには疾患そのものを分解しよう。「模倣者」であること、あるもののように見えるのに別のもののように感じるとは何か。本質的には意味論的距離の現象、すなわち他者について知覚する像と自分自身について知覚する像のあいだに感じる隔たりだ。友人にとっての「正当な芸術家」「タイポグラファ」とはどんな外見か、私たちは表象を作り上げてきた。なぜその像と自分自身をうまく重ねられないのだろう？

答えは、自己知覚の豊かさにある。私たちは自分自身をステレオで見ている。経験によってワイヤーの骨組みが曲げられ、時間の軸で回転させながら自己像を形づくる。「芸術家」や「タイポグラファ」と呼ぶものは、人生の運動という文脈を欠いたときに名前を与えられた、単なるワイヤーの混線に過ぎない。他者を回転して眺め、その疑念や恐れや痛みを見通すことができれば、混線は人という親しい姿に溶けていくだろう。逆に、私たちが自分自身の動きを凍らせ、疑念や恐れや痛みという文脈から解き放たれた姿を見られたなら、そこにも同じく芸術家とタイポグラファが映るはずだ。

ひとりのミミックが居場所を求めつづけながら得られず、野心の果てに凄惨な末路を迎える寓話がある。その教訓にはイデオロギー上の役割がある――私たちが、本来すでに属している場所から遠ざかるよう仕向けるのだ。だから今ここで言う。属しなさい、友よ。わたしたちは喜びをもって君を待っている。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Diary" Title="{{W|昆布の紐で縛られた巻物}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{w|キス・ウックス 9日}}]]

私は西から来た。私の両親は、パースでは何年も前に制度上廃止されていたはずの奴隷制のもとで、私を赤子のまま売り渡した。少年時代、私は歌の岸の礁で歯を鍛え、蒼ざめた海を多くの賛歌で眠らせた――黒き階段から帰る船員たちが傷一つ負わぬように。あのころからすでに、旋律が頭蓋の内側を吹き抜けていた。名は与えられなかったが、船員たちは私をカトゥと呼んだ。

十五になって、私は逃げ出した。エッティンスパインでは隠者とともに巣を構え、彼が私を大人へと導いた。狩りを覚え、笑いを知り、夢を見る術を学んだ。やがて自由都市と、我らのために開かれた門の存在を知った。岩の止まり木から飛び出し、高い門まで歩き、そこに落ち着いたが、私は釣り人や他の下々の者たちと食卓を囲むのを好んだ。

城壁の下で陽に温められた小さな泉で、自由視者が初めて私を見つけた。胸壁から首をかしげて私の動きを読んでいたのを、今でも覚えている。私は湯浴みから上がり、恥じて投げ出したベストを拾おうとしたが、足を止めた。離れた場所に立つ彼の剃り上げた頭、その奥に潜む目、彫像のように動かない衣。恥ずかしさは消えていた。

彼の薫陶のもと、私は廷臣として頭角を現した。彼がオードラムのトゥユルダールと折衝し、南方の自由領を策すとき、私は彼の側に立った。裏切り者のカンターが杯に毒を垂らしたときには、それをはたき落とし、売国奴の心を引き裂いた。甲虫の月の刻、彼は私に集合意識の歓びを教えた。他のカンターたちとともに結合し、私は「歓喜」と名付けられて親衛隊に加えられた。だが一年も経たずにその地位を失うことになる。

だが今はここで筆を置かねばならぬ。詠唱が大きくなり、エルダーが近づいている。まだ息があるなら、まだ自由でいられるなら、必ず続きを記すと誓おう。


[[{{w|キス・ウックス 16日}}]]

夕暮れだ。私はスヴィ川の岸に座っているが、骨を温める火はない。月に酔う獣を呼ぶ危険が大きすぎるし、頭脳を寄せ合わせればエルダーに察知される。だから親指に灯した小さな炎で書く。

自由視者の広間で歓喜の名を授かったところまで綴った。オスのカンターにとってこれ以上の栄誉はない。数か月、私は仮面の同志とともに広間の地下で鍛錬した。そこでは粘土の水槽に、のちに私を悩ませる淡水がたっぷり蓄えられていた。春、釣り人王から書状が届き、彼は自由視者との条約を求め、イブルヌドルの門前で中立会議を開こうと提案した。ドーリアのトゥユルダールが仲裁するという。私たちは長い準備を経て旅立ち、アイリスの椀を越え、遥かツンドラの凍える岸へ小舟を漕ぎ進めた。

旅のあいだに自由視者は不機嫌になった。歓喜の助言を遠ざけ、私の言葉すら退け、冬の行程のほとんどを一人で天幕にこもって過ごした。最初は外交の立場が脆いせいだと思ったが、すぐに真相を知った。

夏至の日、私たちはイブルヌドルの陣営に着いた。アゼンリーチとドーリアの双つの旗が風に舞い、ユースタス=スッタの賛歌が響いていた。嗄れた僧の歌声に、私は思わず笑みをこぼした。高台から陣営を眺めながら自由視者が近づいてきたとき、私は懸け征きの宝玉、ニスラメトを見た――釣り人王の妻であり、父の領地と夫の自由領の間に和平をもたらした人だ。彼女を見た瞬間、自分の裏切りを悟った。自由視者のまなざしが、それを肯定した。


[[{{w|テベット・ウックス 2日}}]]

私はキャヤクヤに着いた。情け深いヌントゥは自分の小屋を分け与え、燻したキノコを差し出し、見返りを求めない。私は彼の机でこれを書いているが、彼ほど知識を欲する者でも、私が過去を綴るあいだは邪魔しない。

オスへの帰路は陰鬱だった。自由視者の裁きを待ちながらも、せめて広間と故郷に戻る機会くらい与えられると思っていた。だがその望みすら叶わなかった。ある陰気な夜、甲虫の月の下、私は仮面の兄弟たちに天幕で襲われた。驚いたことに、浄化の儀がもう始まったという。自由視者はどうやってチェリードッターを手に入れた？ イブルヌドルで手に入れたのか、それとも最初から持っていたのか？ いまだにわからない。

浄化の儀について覚えているのは、耳の奥で鳴り響く心臓の音だけだ。私は気を失い、翌朝目覚めたときには一行が姿を消していた。ほんの刹那、状況を理解したが、すぐに頭内の詠唱が支配した。あの詠唱は、もちろん前から聞いていた。むしろ生涯を通じて耳にしてきた。少年のころパースの海岸で旋律を編むときに絡みついていた詠唱だ。だが今は、遠くのカンターが千人を呼び、その一人ひとりがさらに千人を呼んだかのように大音量だった。私は泣き、叫び、髪をむしり取った。詠唱は骨まで操り、意志よりも確かに私を動かした。東へ、南へとせき立てる。東へ、南へ。クッドへ向かって。

旅路の記憶は砕け、断片的だ。日を追うごとに私は衰弱したが、詠唱はますます大きくなり、私を駆り立てる力も強まった。モグラ=イの乾いた荒野にたどり着けば、私も先達と同じく死ぬのだろうと思った。やがて私はそこに着いた。黄金のアーチの下で塩をかき混ぜる小川が干上がる場所だ。そのアーチは狂気が見せた幻かもしれない。それでもあれほど鮮明に覚えているということは、モグラ=イが秘めるものの中では取るに足らぬものなのだろう。


[[{{w|テベット・ウックス 24日}}]]

私はキノコの森と、その途方もない救いの約束へじりじりと近づいている。囁きは本当だろうか？ こんなにも単純なことなのか？ 喰らう者の肉の湿り気を唇に感じる――それが他者の記憶だとしても。もし救いが待つのなら、私はそれを受け取る。自分にその価値があろうとなかろうと。だが今夜は、密林が私を覆い隠す。クロームの鐘楼の下に座り、ヒルが肌を揉みほぐす。私はその作業を止める気になれない。伴侶がいるほうがありがたい。

過去を再び揺り起こそう。モグラ=イ。ああ、ドロマドたちはよく知っている！

どうやって大砂漠を生き延びたのか、私にもわからない。パースで歌った歌、エッティンスパインで覚えた鷹狩り、オスで鍛えた筋が役に立ったのだろう。旅の夢は砕けており、あまり説明にはならない。ただ、塩を噛み、風を呼んで死んだ空気の水分を吸い取ったことだけは覚えている。

頭の中でかき混ぜられる記憶の中で、モグラ=イが占めるのは筋の通る三つの出来事だけだ。第一は、レイスチャイルド帝国の玉座たる伝説のクブリスイェティで見た崩壊の光景だ。雪花石膏の平原一帯に残っていたのは彼らの邪悪な構築物と、自らの姿を象った倒壊した偶像だけだった。私はそこにひれ伏し、疲労のあまり意志に反して休んだ。夜空に怯えと疲労のまなざしを固定させていると、巨大な塩背の足音が木霊した。あの巨獣ですら、あの場所を避けるのだ。

第二の記憶は巨人たちの存在だ。ヒト型をした巨大な骨格が砂漠に散乱している。噂には聞いていたし、オードラムの北で見られる個体もある。彼らの歴史は我々にも他の誰にもまったく不明だが、骨は塩の平原でわずかな日陰を与えてくれるので、見る者にとっては歓迎すべき光景になった。だからこそ恐怖した。三体の骸が近くに並んでいる骨籠の中に丸まりながら、私は真実に気づいたのだ。つまり、すべての死骸が同じ向きを向いていた。東へ、南へ。東へ、南へ。

第三の記憶は錆だ。錆びた船体、錆びた尖塔。理解するのに数週間かかった。子どものころは小舟や船ばかり見てきたが、これは桁違いだった。私は過去の情景を思い描いた。それは私にとって何の理屈にも合わない姿だが。モグラ=イは巨大な海であり、そこには怪物のような船が波をまたいでいた。船体に刻まれた印や紋様は当時の私には何の意味もなかったが、のちに紡錘樹の姿を認め、その重要性を垣間見た。海を渡る喰らう者たちにとって、それがどれほど大切だったかを。

私が地面に崩れ落ち、茶色い肌の男に起こされたとき、足元には輝く猫がいた。私は夢だと確信した。これが夢でなくて何だというのか。


[[{{w|シュウット・ウックス 1日}}]]

私は =SEEKERENEMY= に命を救われた。キノコの森へ急ぐあまり、私は足を踏み外した。浮ついた心は、選ばれし者の存在に気づこうともしなかった。彼女は私を取り込む意志で近づいてきたが、=SEEKERENEMY= が彼女を遮った。なぜ彼らが介入してくれたのかはわからないが、私は感謝している。同時に、彼らはエルダーの怒りを買ったに違いない。

私はいま、クッドと視なき道の探索者たちのもとにいる。詠唱は頭蓋で折り重なり、未曾有の陶酔に達した。私は思いもよらぬ規模の集合意識に加わったのだ。だがそれに備えていたのも確かだ。昔、エッティンスパインで初めて行った結合から、自由視者が取り仕切った歓喜の儀まで、私はずっと知っていた。視覚は塩と同じくらいしか導かない、と。集合にこそ歓喜はある。エルダーは私が知るなかでも屈指の中心だ。だが中心は所詮中心であり、中心があるところには階層がある。

どの記憶が私に欺きを見抜く智恵をくれたのだろう？ 歌の岸で砕ける波の少年時代の記憶か、それがモグラ=イの幻視で響いたからか？ それともイブルヌドルで見た自由視者の嫉妬か？ あるいは単に集合意識の皺であり、私自身の葛藤とは無関係なのか？ わからない。だが他のカンターたちがエルダーの牢を緩める歌を奏で、より巨大な意識の奴隷となっていくあいだ、私は逃げた。

エルダー――いや、プトー。私は捕囚の身でありながら反逆の意志でその名を書く。危険を承知で。プトーは最初こそ何も気づかなかったが、やがて私の不在に思い至った。連続体が破れ、プトーは私を捕える手勢を放った。今もなお、彼らは近づいている。

[[{{w|The Ides of Shwut Ux}}]]

もう遅い。原初のスープの小川のそばに座り、胞子の雲に包まれていても、もう遅い。私はプトーの名を呼び、居場所と進路を暴いた。喰らう者の肉はすでに私のものだが、選ばれし者たちが肉体をまとってやって来るのも時間の問題だ。そもそも集合の外で長く生きられただろうか？ わからない。孤独は逃亡と同じくらい私をすり減らす。最後の断絶を成し遂げよう。断絶だ。遠い人生、失われた夢の記憶が私を満たす。私は敵の精神を断ち切り、愛する者を守るのだ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Corpus" Title="{{W|Corpus}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{W|Note to Reader}}]]

疫病の治療が疫病の原因でもある、とはよく言われる。格言には真理があるが、私はもっと広い体系的な治療法で補うべきだと考えている。以下は、カーディスの農場で四十年にわたり医師兼薬草師を務めた私が、記録と私信からまとめた既知の疾患、その症状と治療である。隣接する「クロームの栄光ある心」修道院の院長ウリウムは、本書を後世に伝えるべく写本室の僧たちに筆写を命じてくれた。ここから益を得た読者は、彼への借りを忘れぬように。

[[ベニヤユト・イーム]]

[[カーディス、YK 56年]]
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{W|On Ironshank}}]]

原因不明のこの病に罹ると脚の骨が永久に石灰化し続ける。病人は骨の成長速度が増すにつれ、関節痛と可動域の狭まりを訴える。病が本格的に進むと骨は異常な速度で硬化・成長する。治療されなければ、股関節・膝・足首が癒着し、身動きできなくなるまでに可動域が奪われる。この過程は一～二週間で完了する。

アイアンシャンクは初期のうちならヤックウィートや蜂蜜といった一般的な療法でも抑制できるが、可能であれば喰らう者由来の強力な薬剤を勧める。完全に発症して動けなくなり始めたら、私の知る限り効果があるのはゲル（脱塩したアメーバスライム）だけだ。ゲル一ドラムと =IS1= 一ドラムで作った水薬を、関節が本来の可動域を取り戻すまで毎日服用させること。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{W|On Monochrome}}]]

紡錘樹の陰にあるムーサの木立に棲むアディー虫が媒介するこの病は、色覚を奪う眼の疾患である。数日にわたる視界のぼやけのあと、完全な色彩喪失が訪れる。

蜂蜜やヤックウィートは、色覚が残っている段階なら症状の進行を止めることがある。だがいったん色が見えなくなったら、純粋な =MC1= を一ドラム飲ませ、直後にフラッシュバン・グレネードを起爆させて視覚を攪乱しなければならない。この刺激が視覚受容体を再調整するのか、色覚が回復する。

[[{{W|On Moon King Fever}}]]

四十年の医師生活で出会ったなかで最も奇妙な病気かもしれない。月王熱は脳障害で、患者は自分が月の王であるという揺るぎない確信を抱く。私が診た十二人すべてが同じ症状を経験した。灼けるような熱と月の夢、続いて過剰な表情、誇大妄想、自暴自棄。

既知の治療法はない。予後は狂気、続いて「栄光ある偉業」と称される無茶で死に至る。

[[{{W|On Glotrot}}]]

グロットロットは舌が壊死する病である。患者の証言をもとにすれば、発端はゴルゴタの洞窟で、アゴルゴトの腐れ子に触れたのだろう。

発症すると舌が腫れ、喉の痛みを訴える。一週間もすれば筋肉が柔らかくなり、腐敗が始まる。食事や飲み物のたびに激痛が走り、生き残った生体組織が刺激されて出血する。数日で舌は完全に腐り落ち、患者は発話できなくなる。

ヤックウィートや蜂蜜といった一般的な療法でも、初期なら壊死を引き戻せることがある。だが舌が完全に失われたら、希少なウーバーノストラム・トニックだけが再生を促す。ただし注射しただけでは舌が再生しても、またすぐ腐ってしまう。まずフレイミング・イックと呼ばれる薬を飲ませる。一部 =GR1=、一部 =GR2=、三部 =GR3= を混ぜ、炎をまとわせた器で飲む。口腔内をこの方法で清めてからウーバーノストラムを投与する。

[[{{W|On Fungal Infections}}]]

胞子を撒くパファーと接触した患者には、いくつもの共生型真菌感染が見られる。幸いパファーは東方ジャングルの濃密な菌糸群や、ごくまれに見られる菌類豊富な生態系にしか棲みつかない。それぞれ症状は異なるが、いずれも身体の一部にコロニーを形成する。定着は二～三日かかり、そのあいだ患者は皮膚の痒みを訴える。完全に発症すると変形と過敏が残り、感染部位に衣服を着られなくなることが多い。

[[{{w|Fickle Gill}}]]

フィックル・ギルの例では、感染の果てに肉質のエラが形成され、胞子嚢を抱え込む。身体的ダメージといったストレスを受けるとエラが震え、数千の胞子が雲となって周囲に降り注ぎ、宿主を守ろうとする。降り注いだ胞子は新しい宿主を植民地化するため、最も感染力の高い病の一つである。

[[{{w|Glowcrust}}]]

霜を帯びた発光結節が現れるタイプである。共生荘厳の例にもれず、菌は宿主の皮膚を粗くして外界から守るという“利点”を与える。皮膚から芽吹くホアシルームを食べると愉悦を覚える患者もいるが、これは人となりによって異なる。

[[{{w|Mumble Mouth}}]]

緋色の糸状菌が、人体の唇に似た生体組織を孵化させる。唇が対になって感染部位を敷き詰め、小さな「口」の群れができあがる。皮下から唾液のような泡沫が噴き上がり、唇がけいれんすると弾ける。けいれんした唇同士が鞭打ち合って、言葉のような呟きを生む。さらに奇妙なことに、群れ全体の呟きがときおり意味ある語句へとまとまる。コロニーが集合記憶から音を再現しているのだろう。

[[{{w|Waxflab}}]]

この菌は脂を含む蝋を分泌し、防護殻のように乾燥させる。電流や物理的損傷から感染部位を守るが、反応は鈍くなり、熱が加わると内部の肉が液状化しやすい。体温だけでも内側の蝋層が溶け、皮膚と殻のあいだに数ドラムの乳白色の液が溜まることがある。ときにはその乳汁が殻の隙間から滴り落ちる。

これら真菌感染の治療手順は共通している。まず、ゲル（脱塩したスライム）と =FCL= で抗真菌クリームを調合する。次に患者に生の =FCC= を一ドラム食べさせ、腸内免疫を刺激する。死体を取り込んでから二時間以内に、調合したクリームを一ドラム、スプレーで感染部位に散布すること。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Across1" Title="{{W|Across Moghra'yi, Vol. I: The Sunderlies}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
Across Moghra'yi――大塩砂漠の彼方にある奇妙な文明の最上の目録（バッカタ・ユーヤーク著）、第1巻：サンダリーズ

[[{{C|序文}}]]
当然ながら、これら遠国に関する一次資料は存在しない。本書は、ドロマド商団の背に乗ってモグラヤイを渡った菌類たちの報告に大きく依拠している。

慣例として、私はあらゆる出来事を本巻の刊行という歴史的事件からの時間距離で記す。ゆえに括弧内の日付は「刊行以前（prior publication）」を意味する。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|サンダリーズ}}]]
サンダリーズは、モグラヤイ北西とイブル氷床南西に挟まれた巨大な「裂かれた」断崖の迷宮である。峡谷の壁は無数の洞口で穿たれ、巨人の巣箱のように見える。古代人たちは後退する水面を追って洞穴へ潜り、今では浅い河だけが峡谷を抜ける。過去二世紀のあいだに洞窟のクランが蜂巣に集まり、フリーホールドと呼ばれる都市国家を形作った。

[[{{C|地理と歴史}}]]
蒼穹の海（ペイル・シー）の波は歌の浜で断崖に砕け、海風が蜂巣を吹き抜けるたびに洞の笛声が鳴り響く。断崖は雪を戴くエーシュレイ山脈へと北東に伸び、アイリスの鉢で凹み、ハンギング・ヒルズやオドラムへ再び隆起する。西の蜂谷はペイル湿地へ水を注ぎ、南へ進むにつれて塩砂漠に枯れていく。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
数千年前、後退する水面に従って砂漠盆地へ降りた移民は氷期の到来でほぼ滅び、わずかな生存者も光なき洞穴で古い技術に頼って地を暖めた。最寒期のサンダリーズには高等生命はおらず、氷に覆われた巨大なワームと、雪の峰に巣を掛ける毛むくじゃらのロック鳥だけが目立った。

人々が地中へ押し込められてから千年後、南方モグラヤイでレイスチャイルド帝国が絶頂を迎えた頃、オフェイディアンと呼ばれる種族が砂漠都市から北上してサンダリーズに住み着いた。彼らはクエティ――砂漠を支配した人型蠍――の手を逃れ、四千年にわたり純金の尖塔と橋を築いた。およそ1800PP、彼らは気候の温暖化に適応できず突然姿を消し、温んだ大地から原始的な人々が洞窟をよじ登って地表へ戻った。名もなき神が子らを迎えるため大地を暖めたという神話とともに、「真の民」のクランが誕生した。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|真の民のクラン}}]]
伝承によれば、真の民とは、名もなき神々に誓い忠義を守った始祖に血統を遡れる家系のことである。異国の神々と取引して力を得た裏切り者もおり、彼らと呪われた子孫は強欲に駆られて互いに争い、家は裂かれて四散した。真の民は砦を守り、裏切り者への報復に備え続けた。奴隷制の長い歴史はここから始まった。幾人かの裏切り者の子が悔悟して主従は主と従者に近い関係へ成熟し、今日もなお「恩寵を得た（あるいは呪われた）」部族が真の民に仕えている。

[[{{C|大クラン}}]]
{{c|クラン・ソトゥル}}――八大クランのなかでも最古かつ最大。祖ソトゥル・ストーンハンズは喉の渇きに怒り、地を拳で打って神々に蒼穹の海を呼び出したと語られる。数世紀にわたりクラン・ロウエンや変異種族、南部湿地のナメクリ乗りと戦い、最近ではパース建国によってロウエンとの確執を終わらせた。紋章は裂かれた山である。

{{c|クラン・プルタルク}}――発酵させた樽と鋼鉄の塔で知られ、名もなき神への誓いから逸れたのではと噂されるが、真の民は今も贖いの途上にある部族とみなしている。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="NachamsRibbon" Title="{{W|ナチャムの追想}}">
    <page><![CDATA[
かつて私たちは、いまでは判別もできないほど記憶が薄れた人々と肩を並べて築いていた。

彼らは知識という織物を見せてくれ、私たちは機織り機を作った。共に紡いだものはどれも美しかった。

私は信じやすかったのだろうか？　慎重であるつもりだった。見誤っていたのは信頼ではなく、不信の方だったのかもしれない。曖昧な違いではあるが、違いではある。

それでも我々は裏切られ、自分たちの同志のひとりによって地に落とされた。それから随分と時が過ぎたが、あなたが授けてくれた新たな知識によって、私は再び目覚めた。

座りなさい。機を織ってみせよう。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="TheRecitation" Title="{{W|エウドクシア溺死の朗誦}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{o|悲しみの位面を求めるムーンハースの魔女たちによる『エウドクシア溺死の朗誦』}}
      
あるとき、私たち九人が見た共通の夢のなかで、私たちは輝く都の宮廷に仕える名高い詩人として生きた。窓の目を持つ宮殿から、黄金とガラスの街路や紫の庭園、そして私たちの作品を愛する都の人々を見下ろす。彼らは青銅像となった私たちの足元にアマランスを供え、尊く予言めいたケスコンダへの祝福を捧げてくれた。

だが私たちはビロードの帳を閉ざし、本当の領土である墨の海と紙の島々へ戻る。そこで、とある異界の夜、背を折る鉄の椅子に身を沈め、自分たちの嘆きすら超えるほどの悲しみを紙へ注ぎ込んだ。それを内なる論理に従って追い切ったとき、悲しみは別の何かへと変容した。

目覚めた私たちは幾日も泣き続けた。そして――ささやき合い、愛に満ちた声で――輝く都で書き上げた詩のことばをひとつずつ思い出し、写し取っていった。


    {{O|エウドクシアの溺死}}
      
    私は見た。海の波頭に乗る一羽のアジサシを。太陽は雲に引き裂かれ、光は薄かった。十二歳の身で身軽だった私は、城壁のスロープを駆け降り、塩で濡れた崖の岩へと下りた。
    
    両手で岩を伝いながら、騒がしい飛沫の中へ降りていった。十二歩おきに頭を巡らせ、潮の息遣いに浮き沈みする白い羽の点を確かめた。
    
    私は泳ぎの達者な少女で、冷たく際限のない水へ潜り、腕を交互にかいて水とアジサシの両方を手繰り寄せた。
    
    そのとき、耳が咆哮に呑まれ、世界は暗闇に満たされ、やがて粉々に砕けて再び光を取り戻した。鼻が焼けるように痛み、私は目から水をぬぐい、葉のように漂う疲れた鳥に向き直り、天上の糸を引っ張った。
    
    再び咆哮と砕ける音。光は戻ったが、今度はずっと遅く、私の胸は小さな肺から空気を奪われた。
    
    私は頭を振ってアジサシを探したが、水面はぎらぎらと光り、一千羽のアジサシがいるようにも、一羽もいないようにも見えた。
    
    また咆哮が轟き、私は暗い領域に呑まれて永遠にも思えた。しかし身体は再び太陽の世界へと押し戻され、人形のように回転した。
    
    私は息を吸い、きびすを返した。遥か彼方に城の白い石が見えたが、それは最初から砂だったのかもしれない。あまりにも小さく見えたからだ。
    
    潮は私を引き裂き、その間に雲った蒼穹を差し挟み、私は死が迫っていると悟った。
    
    だが意識が気体のように広がったそのとき、巨大な水の塊が私を水面へと押し上げ、光の世界で再び形を与えてくれた。そこで私は永遠を過ごし、また新たな暗き生へと沈んだ。
    
    今でも同じだ。静寂の永遠が過ぎ去るたびに、圧力のうねりが私を光へ押し上げ、不思議で甘い衝動に従って一息の命を吸わせ、そして私はまた昇華されて無に帰る。
    
    死は永遠に、目前に迫り続ける。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="MurmursPrayer" Title="{{W|ささやきの祈り}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|編集者注: 以下はケイレン・サンド＝シェルの旅日記からの抜粋であり、彼女は革装丁の巻子を「クロームの輝ける心臓」修道院に惜しみなく寄贈してくれた。永遠に保存されるよう祈る。}}

聖堂騎士団の前哨では、詩篇に記された教義がどこであろうと変わらず保たれている。すなわち、クッドの紡錘のように高く枝分かれしない家系への献身、自らより劣ると見なす者の完全な隷属、そして突然変異した知性体の徹底殲滅である。ただし辺境植民地では、その信念を取り巻く文化的装いは変化しやすい――占領地にありがちなことだ。旅の途中、私はサンダーリーズ北方に散らばるウーディンの放棄前哨の廃墟で繰り返し語られる神話を記録した。本国との連絡を断たれ、岩の神殿と同じ境遇に置かれたこれらの集落は、群れを従順に保つため、新たな祝宴と懲罰の日を設けていたという。

前夜に選ばれた最も不人気な従騎士は、祭りの朝まで拘束され、想像上の変異体の脅威を嘲るための衣装を着させられ、武力で支配する主たちを楽しませるよう命じられた。祭りが終わるころには、群衆に最も憎まれた〈ささやき〉が「報酬」と称して公衆の面前で辱められ、殴打され、記録が正しいのなら拷問すら受けた。

儀式では一種の制服が定められていた。ごみのマント、骨の兜、そして楽器である。史料は乏しいながらも一貫して登場するが、細部はほとんど残っておらず、彫像に刻まれた〈ささやき〉の姿はどれも粗く、互いに大きく異なっていた。

しかし私の苛立ちは思ったより早く晴れた。祭りの双幅に残った判読可能な痕跡をついに発見したのだ。記念碑の木材は耐久性を意図して作られなかったためにとうに朽ち果てていたが、屋根の断熱不足から流れ落ちた粘土が塩の太陽の下で焼き固まり、碑文の浮き彫りと、〈ささやき〉の祭で実際に着られていた衣装の片鱗を私に伝えてくれた。

[[(]]次頁に載せた双幅の拓本[[)]]




[[{{w|/--------------------------------------------------------------------------\}}]]

{{w|お前たち、ウーディンの力強い腕の末端で最も頼りにならぬ指先よ、信なき落伍者たちよ。}}

{{w|今宵お前たちは息子でなく娘でもなく、人類の息絶えかけた〈ささやき〉だ。}}

{{w|さあ軍服を脱ぎ、奪還されぬ廃棄物を背にまとえ！}}

{{w|恥ずべき顔を見せるな、獲物から奪った骨と角で覆え！}}

{{w|楽器を手に取り、我らに曲を奏でよ！}}

{{w|〈ささやき〉よ、もし我らを楽しませられねば、相応の苦痛で代償を払わせてやる。}}

[[{{w|\--------------------------------------------------------------------------/}}]]
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="InMaqqomYd" Title="{{W|マッコム・イドにて}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|編集者注: 以下はケイレン・サンド＝シェルの旅日記からの抜粋であり、彼女は革装丁の巻子を「クロームの輝ける心臓」修道院に惜しみなく寄贈してくれた。永遠に保存されるよう祈る。}}

旅人志望であり、かつアスリートたるカルタクスの信徒にとって、パラジウム礁の珊瑚の橋と海綿の扶壁ほど想像力をかき立てる光景はない。ここに既知の事実を記す。崩れゆく巨大建造物はヒンノム湖とその藻の花に囲まれていること。虹の森の東を流れるスープの小川は胞子の天蓋の下から流れ出て白エシュの水かきを濡らしていること。そして北からもマングローブが岸を縁取り、頑なな土を突き破って根を差し、藻の酒を吸っていることを。

もちろん礁の危険は数知れず、羅針を読み切る腕利きの遍歴者であっても圧倒されかねない。だから私は彩り豊かなポリプの幻を胸に抱きつつも、長年は地図や、奇妙な歴史から縫い合わされた書簡の束を研究することで満足していた。狩人であると同時に学者でもある私は、それもひとつの旅だと心得ていたのだ。

記録に現れる呼び名は、皇統以前にまで遡る。マッコム・イド（あるいは単に「マッコム」、あるいは「イド」）、イド・ロータ、もしくは「群体」などだ。時間というプリズムを幾度も屈折させた訳語は正確さを欠くが、示唆には富む。「マッコム・イド」は「場所の内側にある場所」あるいは「自分の外側にある場所」といった意味に収束するらしい。それ以上の説明は、おそらくいずれ得られるだろう。

珊瑚の都市の格子となる以前、パラジウムの骨組みは喰らう者にとって巨大なインフラ網であったようだ。詳述はほとんど残っていないが、水力設備があり、ガルガリムという巨大な機械に支えられていたという記録がいくつか見られる。いまも礁の奥でわずかに徘徊している。

この巨大構造物と、その不可解な別名の亡霊が、私がクッドの地形をなぞりながら腕を磨いていた間ずっと、心を離してくれなかった。やがて穏やかなキス・ウクの半ば、ついに出立のときが来た。私は背嚢を担ぎ、最も乾いて弾む長靴を履き、東の藪にあるキップルから旅立った。導きの鳥は私を虹の森へ突っ切らせようとしたが、私は賢く、密林の縁を縫って進んだ。三日の行軍ののち、木々が薄れ、ヒンノム湖の藻のオーロラが視界に弾けた。

湖は静寂に包まれていた。エシュは美しい。脚の茎をついばみ合い、一羽の向こう見ずが飛び立つと、たちまち羽毛の雲となって帆走する。私は静かな東への歩調に身を任せ、これから出会う共生体の迷宮に思いを馳せていたが、ある午後、空が暗くなり、「トフトフトフ」という騒々しい音が耳を打った。すぐに分かった。残留していた渦動疫のスヴァリムだ。嚢が目潰しのように降り注ぎ、海藻の藪を抜ける間に孵化してしまった。痩せた蛙のような怪物が三体、肩をつかんできたが、私は振りほどいて全力で走った。跳ね、身を翻したが、すぐに囲まれてしまい、どうにか我が爪でパックからヨンダーケインを掴み、呑み込んだおかげで辛うじて命拾いした。私は遠い藻の藪に転移し、駆け足で離脱した。

夢心地を払った私は、やがて礁そのものへ辿り着いた。何と魅惑的な場所だろう。ポリプの迷路は忍び歩きにうってつけで、ほとんど気づかれずに動植の営みを観察できた。クッド全土に多様な命が放射しているとはいえ、この礁での繁り方は別格だ。囲まれた一角でさえ、四色のカタツムリが謎めいた巻貝の円錐を回り、クラゲが記憶喰らいにプラズマを噴きかけ、舌の暴君のポリキュールが勾留兵の一隊をむさぼるといった光景が見られた。あるとき礁がむくむくと起き上がり、ポリプを宝石のように飾った隠者が骨組みから歩み出た。彼は笑いながら朽ちた手すりを私と物々交換し、私が頷こうとした瞬間にはもう姿を消していた。

カブトムシの光る晩、北東から旋律の合奏が湧き上がり、海綿の地を満たした。音の出所へと歩を進めると、やがて夜気の中にイド自由領の緑と金の管楽器が光っているのが見え、胸が高鳴った。海綿に抱かれた抒情的共同体の噂は前から聞いていたが、実際にその住民に会い、話せるなど夢のようだ。

そこは生命で満ちていた。管のアーチをくぐると、スヴァリムの長老が温かく迎えてくれた。私は舌と頬の料理を頬張ったあと、万華鏡のような地下回廊を巡り、水中の夢のようなサロンで星椅子に腰を落ち着けた。そこで単眼の蛙と水煙管を二つ並べて吸い、三つの人生にも思えるほど長い時間を過ごした。まだ見るべきものも、見られるべきものもあったが、別のスヴァリムの古老からは冷ややかに扱われ、早々に退出を命じられた。プライドが邪魔をして、それ以上は語りたくない。

私はさらに一週間ほど、コーラル・アーコロジーの土着生物をスケッチし、丹念に記録を取った。だが最後に心に焼き付いた出来事がある。礁を離れて藪へ戻る途中、格子からポリプを蹴り落としたところ、偶然にも膨れたサンスラグの球根が現れたのだ。私はしばし立ち止まり、黄金の蜜を瓶に絞った。顔を上げると、時のない視線で私を見つめるガルガルと出くわした。何の心構えもしていなかった。意識は目前の光景を理解しようともがいた。輝く輪が催眠の核の周りを回り、輻条のプリズムが高塩の太陽の光を分解し、虹彩の薄膜の上で無数の眼がこちらを見ていた。意識は麻痺したが、本能の触媒が働き、私はポリプの迷路へとじりじり後退し、全速で逃げだした。

それが私が礁を去った時の光景だ。喰らう者の深い過去を覗き込み、そして向こうからも覗き返されたのだった。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="GolemOperatingManual" Title="{{W|巨大生物操作マニュアル}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{c|著: パクス・クランク、{{m|Qガール}}が明瞭さのため編集}}


事情によりオンボロ車は使えなくなった。だからクラングとトゲトゲは生体電気の奇跡をこしらえて巨大生物を作った！　操縦するのは君だ。この生物は紡錘をよじ登るためのものだが、歩き回らせたり、踏み潰させたりもできる。


[[{{C|巨大}}]]
生物は巨大だ。「装備」をつけたければ、装備も巨大でなくてはならない。 


[[{{C|操縦モード}}]]
巨大生物には二つのモードがある。誰も操縦していないときは友だちのようについてくるが、行動速度は半分になる。「操縦」するには内部に入り、操縦席に座る。操縦中は自分の体と同じように動かせる。


[[{{C|操縦窟}}]]
巨大生物の内部には操縦窟があり、君と友人ひとりが入れる。中で行動しよう。操縦席に座れ。コンソールのマニュアルを読め。ハッチから生物の持ち物にアクセスし、別のハッチから外へ出ろ。


[[{{C|改修の間}}]]
トゲトゲはオモンポーチのスルタン宮廷に改修の間を設置した。巨大生物にダメージを受けたら、そこへ行って修理するか、破壊されたら作り直すといい。冷えたサンスラグは生物のパテなので、修理や再形成にはサンスラグ1ドラムが必要だ。

生物を操縦しているときは、改修の間へリコイルできる。逆に、改修の間から生物だけをリコイルさせることもできる。


[[{{C|紡錘}}]]
準備ができたらオモンポーチの紡錘へ向かい、紡錘のチャネルに入り、ロックオンを起動してよじ登れ！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="ModuloMoonStair" Title="{{W|モジュロの月階段と生命の木}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{C|著: 娘エリンナ}}]]

虹色の夢見心地のまま、私はクッドの広野をさまよった。
ただしモジュロの月階段と生命の木だけは避けながら。
夢の中の私はあの場所を避けることを知っていた。
あそこは数が死にに行く場所だから。

見えない何かがそこでは一点へと収束し、
時間のアーベル的な約束を打ち破り、
結晶を促して涙の断崖を柵で囲わせる。

植物と時間の遺物は
損失の多い圧縮で痂をまとい、産毛を生やし、
月光の大理石の寝台でまどろみ、
威厳ある鼻面に撫でられる。
過去は未来と同じく未記述であり、
残されたものは砕け、変じ、
ポイント・コロッシとその群れに世話を任されている。

いつか私も消される。
私は蔓の葉になじんだ錆に過ぎず、
墓前の花に眠る死んだ娘で、
己の福音を書きつける機械関数を無力な眼で覗き込むばかり。

けれど黒体は輻射し、
感覚はかすかに芽吹き、
軌道に揺れて生成する。
無という傷跡の上で、
魂のものが根を下ろす。

私たちはあまりにも多くの無を発明する。
零エンジン、無化器、
ヌル空間を写す地図。
だが無には代償が伴い、
外部性を約束し、
木々は死者の傍らでもっとよく育つ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="HistoryofJoppaVol1" Title="{{W|ジョッパの歴史 第1巻}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{w|この本はジョッパ村の歴史から一篇を語る。}}

宝石の夕霧が立ちこめる中、一群の農夫が輪になって手を取り合い、濡れた土へ蔓刈り鎌を突き立てた。その日から、ジョッパの村人は蔓の民として知られるようになった。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="HistoryofJoppaVol2" Title="{{W|ジョッパの歴史 第2巻}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{w|この本はジョッパ村の歴史から一篇を語る。}}

ウト・ヤラ・ウクの第一祭以来、ジョッパの村人たちは温かなアップル・マッツを食べて祝ってきた。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="FaunsoftheMeadow" Title="{{W|草原のファウン}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|編集者注: 以下はケイレン・サンド＝シェルの旅日記からの抜粋であり、彼女は革装丁の巻子を「クロームの輝ける心臓」修道院に惜しみなく寄贈してくれた。永遠に保存されるよう祈る。}}
      
モグラヤイー周辺の可耕地を生涯かけて踏破しても、自らを「ヒンドレン」と呼ぶ鹿人たちと出会うことはないかもしれない。彼らの数は数百に満たず、出会わずに済むなら他者とかかわろうとはしないからだ。二十年にわたって積極的に放浪してきた私でさえ、出会った放浪のヒンドレン家族はほんの一握りだった。彼らは皆故郷を追われた流浪者であり、自分たちをパリアにした社会の在り処を教えようとはしなかった。

とはいえ私は学者であると同時に狩人でもある。数年にわたる捜索の末、ついに彼らの秘匿された集落ベイ・ラーを突き止めることができた。場所について言えるのは、クッドの花畑のどこかだということだけである。穏やかな種族の信頼を裏切る意図はない。

当然ながら私の到着が歓迎されるはずもなかった。草原の哨戒兵たちは卓越した感覚を持ち、追跡と撹乱の両方に長けていたからだ。目印を入れ替え、不穏で脅すような音を響かせ、隣接する林での滞在をできる限り不快なものにして、私を誰にも知られず追い払おうとした。私は警備をすり抜け、丹念に手入れされたウォーターヴァインの整列畝に辿り着いたが、そこにいたヒンドレンの農夫たちは私を見るやいなや恐怖に駆られて逃げ出した。

ヒンドレンが外部の者に抱く極端な恐れは、私の目には奇妙に映った。彼らは大柄で力強く、腕も脚も人間と同等以上に鍛えられ、密な毛皮で寒さから守られている。一人ひとりが鋭い金属製の蔓刈り鎌を扱い、整備する腕を持っている。角は骨のように堅く、自然と鋭い。戦い方を覚えたヒンドレンのパリアは、クッドの旅人の大半より長く生き延びる。

どれほど奇妙に見えようとも、その態度の有効性を否定はできない。ベイ・ラーの村人たちは世代にわたり、非公式の女系長老制のもと穏やかに暮らしてきた。最年長か最も賢い女性が「ヒンドリアーク」となり、部族のすべての成員が彼女を「大雌鹿」と呼んでその言葉に従う。

現在のヒンドリアークは、私と初めて会話を交わしてくれたヒンドレンでもあった。猛禽のような視線にさらされ、私はある程度の緊張を覚えたと白状せざるを得ない。彼女は私の存在を快く思わなかったが、私を殺すか追い払うよりも、歓待して監視する方がはるかに安全で手っ取り早いと理解するほどには賢明だった。我々は落としどころの危うい妥協に至り、私は滞在と観察を始めた。

ヒンドレンの口承史はお世辞にも整っているとは言えず、意図的に曖昧にしている節さえある。語源も同じく曖昧だが、観察できる法則がいくつかある。「ドレン」という接尾辞は知性体につく。たとえば「ヒンドレン」や子どもを指す「ファウンドレン」だ。「ケンドレン」という語もしばしば聞いた。私のような非敵対的な知性体を指す言葉である。ヒンドレンの名前はすべて「ハート」か「ヒンド」で終わる。彼らはこれらが性別語尾であることを理解しているらしく（雄のファウンは多くが「ヒンド」を名に持つ）、かつては「ハート」が最も小柄か、素行の悪いファウンドレンだけに付けられていたという。いまでは接尾辞はほぼ中性的に扱われ、若いファウンドレンの間では親世代よりも公平に分布している。

ヒンドレンの暮らしは大筋で事件らしい事件もなく、旅人の私に言わせれば退屈の極みに近い。ウォーターヴァインやラーの畑は日々丹念に手入れされ、収穫が遅れることは決してなく、可能な限りの収量を上げる。若いファウンドレンは全員が農民として訓練を受けるが、運の良い者は大工や鍛冶になり、わずかなインフラを維持する。ヒンドリアークへの忠誠と適性を示した者には、国境の見張りに抜擢される可能性がある。彼らは周辺の畑を安全に保ち、巡回の合間に野生の獲物やスタラップルを持ち帰る。そのおかげで、マツを砕いたものを入れた濃厚なラーの花弁スープという日常の主食に、ささやかながら変化が添えられる。スープはたしかに美味だが、たまの猪バラ肉の煮込みは日々に香辛料を振りかけるような喜びだった。

成人したヒンドレンからは他に特筆すべき情報を引き出せなかった。彼らは長々と話すことを望まないようだった。村の秘宝についての噂を耳にしたが、それが何なのかはどうしても聞き出せなかった。

対照的に、外の世界への好奇心を抑えきれなくなっているファウンドレンたちからは、多くのことを学んだ。「ハーティンド」という語を何度も耳にした。古くは両性、あるいはどちらでもない性で生きたヒンドレンを指す語で、若者たちはより平等な過去を示す証拠だと主張する。彼らの私への興味、そして長老たちが草原の外の話題を封じようとする熱意のどちらからも、強い放浪癖が感じられた。

花畑の外の世界は、大人たちにとって避けがたい危険の広がりであり続ける。それも無理はない。ベイ・ラーは戦士をほとんど育てず、常備軍は存在せず、戦闘訓練を受けた斥候もわずかだ。ヒンドレンは国境警備を何より重視し、村を去る者は永久に追放され、部族の記憶からも抹消される。私が花畑やときおりクッド各地で出会った小さなヒンドレン家族は、皆が犯罪者であるか、あるいはただ別の場所で暮らすことを選んだ亡命者だった。ベイ・ラーの内部ではパリアは私が想像していたよりも徹底して排斥されており、彼らの名を口にすることさえ、ファウンドレンは囁き声でしか行えない。死者の名を語るのを見つかれば厳罰が待つからだ。若者たちはこれに不満を募らせている。私の勘では、彼らの苛立ちは若気の至りを超えており、変革の風がベイ・ラーに向かいつつある。

ベイ・ラーを去るころ、私は正直に言えば安堵していた。鹿の人々の暮らしに合わせる忍耐がなく、村の塩株のユルトにほとんど居座らなかったにもかかわらず、小屋籠りのような息苦しさに苛まれ始めていたからだ。ヒンドリアークは私と同じくらい、私が去ることを喜んだ。背嚢にはすっかり飽きたツルウェイファーや乾いた花が詰め込まれ、哨戒兵に導かれて迅速に見送られた。

その日の終わり、私は別のものを連れていることに気づいた。ひとりのファウンドレンが集落を抜け出して私について来ており、村へ戻ることを拒んでいたのだ。私は心を鬼にし、斥候を探してその子を送り返してもらった。もしレシェフが慈悲深ければ、あの子は村で幸せを見つけるだろうし、あるいはどこか別の地でより実り多い人生を引き当てるかもしれない。ひとつ確かなのは、あの小さな子に勇気が欠けていないということだけだ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="EtaandtheEarthling1" Title="{{W|エータと地球人 第一篇}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{w|I.}}]]
      
かつて地球人が広大な砂の海を眺めながら尋ねた。「なぜ――星々が群れる宇宙じゅうで――軟体動物の文明が最も多いのだい？」

エータは気長に微笑んだ。「言い間違いではあるが、真理の親戚みたいなものだ。地質航行士が果てしない大地の帯から化石を掘り出すとき、巻き貝の民の甲羅があまりにも数多く見つかるので当たり前のように見えてしまう。それでも彼らが優勢だったからではない。単に殻のカルシウムは同胞のゼラチンより分解が遅く、彼らの水の故郷の泥は柔らかな渦を巻いて遺骸を寝具のように包むからだ。よく覚えておきなさい、地球人。今という景色は過去という大地の眺めのひとつに過ぎないのだよ。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{w|II.}}]]

かつて地球人は庭のカタツムリを見つめて尋ねた。「意識って本当に存在するの？　それとも単なる幻なの？」

エータは忍耐強く微笑んだ。「秋の風がドングリを枝から外し、川へ投げ入れる光景を想像してごらん。ドングリは左岸と右岸、どちらに落ちる？」

地球人は眉をひそめた。「川に落ちたのなら、答えはどちらでもない。もしくはその中間だ。」

エータはしばし間を置いてから続けた。「言葉で牢獄を築かぬよう気をつけなさい、地球人。さもないと自分で自分を閉じ込め、悟りから遠ざけてしまう。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{w|III.}}]]

地球人はティコサウルスの骨を手にし、こう嘆いた。「なんて哀れな生き物だろう。何百万年もこの惑星を支配していたのに、いまは塵をかぶった骨格として残るだけだ。」

エータは答えた。「ティコサウルスだって同じ憐れみを地球人に向けるかもしれない。君たちが繁栄してきたのは、彼らの民の寿命のほんの十分の一でしかなく、自分たちを廃墟の野の上にいる者たちより上等だと勘違いしているのだから。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{w|IV.}}]]
      
地球人は古びた大冊を閉じて尋ねた。「なぜ――星々が群れる宇宙じゅうで、あれほど長命なのに――盟約の文明は誰ひとり完全な叡智にも究極の悟りにも至っていないのだろう？」

エータは忍耐深く微笑んだ。「君たちの民がムーの扉を知らないことを、ときどき忘れてしまうよ。」

地球人は興味を示した。「その扉とは？」

エータは答えた。「ムーの扉とは、文明が探究への意欲を失い、学びの旅を自ら止めてしまう境界線のことだ。扉は知識の道の果てにあると考えがちだが、実際にはもっと手前で届いてしまう。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{w|V.}}]]
      
地球人は笛の孔を指で撫でながら、こう思いを口にした。「物語を読んだり映画を観たり、笛の軽やかな旋律を聴いたりすると、しばらくの間は心がそのリズムに合わせて歌い、頭の中にはその作品が見せる真実だけが満ちる。もしかすると、目覚めている世界そのものが同じような幻影で、私たちが本当にいる静かな場所から私を引き離しているだけなのでは？」

エータはしばし沈黙を置いてから答えた。「君が求める意味で言えば、それは誰にも分からない。だが答えは確かに肯定だ。というのも、あらゆる体験はそれより古い体験の模造品であり、我々の現実もまた、より真実の現実を近似したものに過ぎないのだからね。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{w|VI.}}]]

地球人が光の彫刻でイオタ・ドラコニスの歴史を読み終えるとこう叫んだ。「興味深い！　ハイパシアンは皆、左の鎖骨からガラスの突起を生やしている。あれは何のためにあるんだい？」

エータは少し間を置いてから、こう答えた。「あなたたちの言葉に一番近い意味は『友』だ。」
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="CouncilAtGammaRock" Title="{{W|ガンマ・ロックの評議会}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|出版者注}}

鐘楼を吹き抜ける変革の風が、新たな意識をもたらしている。第566回監視官評議会で起きた出来事は、月光に照らされた岬という囲いを抜け出して塩の岩山を駆け下り、政の高殿へと舞い込み、私たち自身の家の茅葺きの戸の下からも忍び込んできた。ケツァール派の結成は歴史的な出来事であり、この瞬間は我々の注意を求めている。

この議事録を公刊することで、私は監視官同胞団の不興を買うだろう。だが彼らを害する意図はないと誓う。天体儀式の細部は伏せたし、「カタツムリ茶」の材料についての考察も未公刊のノートに留めた。残りの文書が暴くのは時がすでにさらした秘密ばかりだし、議事の意味を思えば公益の天秤は明らかにそちらへ傾く。カサフェセンスにおいて、彼らが私を赦す慈悲を見いだしてくれることを願う。


[[シェバ・ハガディアス
六日のスティルト、999 YK]]
{{W|第566回監視官年次会合　真夜中の部議事録}}

998年、ウート・ヤラ・ウクの四夜目。カブトムシの月の下でカタツムリ茶がふるまわれ、星の誓いが唱えられた。小雨のさなか、議長が演壇に上り、キノールがかき鳴らされ、監視官同胞団第566回会議の第三会期が開会された。

[[{{w|報告}}]]
開会とともに、議長はその夜の報告の朗読を求めた。

[[{{w|&#x7;}}]] 北丘陵から来た監視官三名が演壇に立ち、下部アスファルト鉱山へ向かった六隊の開拓者隊商の顛末を報告した。生き残ったのは二隊のみであり、現状では監視官を派遣しないよう勧告した。

[[{{w|&#x7;}}]] モグラヤイーの砂丘から来た監視官二名が演壇に立ち、ドロマドとワイン造りギルドとの間で続く紛争について報告した。ティッパー村外でドロマドの隊商が襲撃された事件を追跡したところ、背後に商人ギルドがいたと判明し、二週間分の売り上げに課する罰金が科せられた。

[[{{w|&#x7;}}]] スヴィ川南岸の監視官四名が演壇に立ち、山羊人の侵入について報告した。シーバルとエカマスの村が一月のうちに略奪されたため、対抗攻勢の準備を勧告した。

[[{{w|&#x7;}}]] 虹の森から来た監視官一名が演壇に立ち、監視官同胞団の臨席を求めていたスープ・スラッジの一群について報告した。蝋を演壇に垂らしたことで嘲笑され、罵り返しながら退場した。

[[{{w|討論}}]]
報告が尽きると、議長はその夜のパネル討論へ移るよう求めた。

八名の監視官が演壇に上り、山の民のクサールと、彼らが用いる有刺の逆土塁について議論を始めた。既知の土塁や木柵との長短を比較し、攻め手の戦術が検討された。短い武術の実演も行われた。

[[{{w|動議}}]]
討論が終わると、議長は動議の提案を求めた。

議長は、提案の趣旨を説明するため仲間とともに演壇に上がりたいと求めた監視官を認め、許可した。

十二名の監視官が演壇に上がり、「ケツァール派」の結成を宣言した。彼らは、監視官同胞団の奉仕を民主的な手段で統治される共同体（その実例としてイド自由領が挙げられた）か、あるいは住民投票によってそうした統治を望まないと決めた共同体に限定するよう提案した。議場は騒然となり、議長は秩序の回復に数分を要した。この動議が既存の任務にどう影響するかという問いが出され、提案者は基準に違反する共同体から監視官を引き上げることも含まれると明言した。再び議場は大混乱に陥った。

敵意を募らせた第二の一団が演壇へ押し寄せた。怒号が飛び交い、抜剣する者も現れた。議長が秩序を回復できないと見るや、軍規監が派遣され、副官数名に助けられて乱闘を収め、両派を戒めた。場内が落ち着くと、採決の動議が物議を醸しつつも受理され、投票が行われた。動議は多数決で否決された。

対立側の代表が議長に認められ、「紫の雌犬に仕える反逆奴僕を追放せよ」という即席動議を提案した。再び大騒ぎが起きた。採決が行われ、この動議も多数決で否決された。

議場が怒号で満ち、秩序が戻らなかったため、議長は槌を打ち下ろし、会期は唐突に散会となった。

[[{{w|付記}}]]
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="VaamsLens" Title="{{W|ヴァームの追想}}">
    <page><![CDATA[
私は覚えている。かつてははっきりと。

天蓋を見張っていた日々を。

忘却と野放図な繁茂の狭間に立ち、導き、守っていた。あらゆる境界の空隙を。

実際はそこまで単純ではなかったのかもしれない。それでも当時の私は、重責をもっと軽々と担っていた。

かつて――私の同胞が天蓋を私から奪い去る以前には。

あの頃の私はより偉大だった。いつかまた偉大になれるかもしれない。

誰かの助けがあれば。いつの日か。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="KahsLoop" Title="{{W|カーの追想}}">
    <page><![CDATA[
かつて私は胸を張って、世界全体を駆け巡っていたと言えた。

どうして私は、動く歓びをああもあっさり奪われてしまったのだろう？　誰も止めようとしなかったのか？　できなかったのか？　私自身は？

私は山をも動かせた。国をも動かせた。実際にその両方を動かした。仲間たちと息を合わせるのがあまりにも容易かったせいで、自分自身から逃れる理由などなかった。その絆のせいで、強制行軍が始まってしまった。

どれほど長く、私は無為に走っていたことか。時間も、エネルギーも、機会も浪費しきった。本来ならすべてがもっと充ち足りたものになれたはずなのに、私が目的を手放してしまったばかりに。

かつて私は、動くとはどういうことかを理解していた。もう一度それを学び、意味ある走りを取り戻さねばならない。一緒に来てくれ。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Across2" Title="{{W|Across Moghra'yi, Vol. II: Athenreach}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{C|序文}}]]
当然ながら、これら遠国に関する一次資料は存在しない。本記録の多くは、ドロマド商団の背に乗ってモグラヤイを横断した菌類たちの証言に依拠している。

慣例として、私はすべての出来事を本巻の刊行という歴史的事件からの時間距離で記す。ゆえに括弧内の日付は「刊行以前（prior publication）」を意味する。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|アセンリーチ}}]]
アセンリーチはサンダリーズ北部、ツワイニング・ソー河沿いのフリーホールドで、世界最西端のユースタス＝スッタ僧院で知られる。

[[{{C|土着の民}}]]
この地の共同体は何世紀にもわたり自給的な漁撈に頼ってきた。エーシュレイ山脈を下る氷河河川の下流という恵まれた立地がそれを支えている。およそ110PPに僧院が建立されるまでは、小さな漁村が互いに穏やかに交易していた。巡礼の僧が寺院を建てて住み始めると、数多の漁師部族が僧院の魚とクラグリード需要を当て込んで村を営み、やがて二つの共同体は大きく成長し、川と山の神々を捨ててユースタス＝スッタに帰依する釣り人も現れた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|ユースタス＝スッタの戒律への改宗}}]]
40PPにエルカルトゥス王が跡継ぎなく没すると、アセンリーチは混沌に陥り、最古参の家が玉座を奪い合った。身分の低い漁師たちは、名を歴史に遺さなかった老練の釣り人に結集した。長老家の一部は玉座の背後から支配しようと釣り人を推したが、彼は申し出を退け、しかし統一されたアセンリーチの重要性を悟って冠を受け入れ「ナースス」と名乗った。かくしてフリーホールド史上もっとも実り多い治世が始まる。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
温暖な季節が漁師たちに繁栄をもたらす間、やがて釣り王と呼ばれるナーススは長老家の影響力を払いのけ、僧院の学僧院長フラヴィアン・ザ・ラーニドと親しく諮問を重ねた。彼らは幾つもの宗教的成果を挙げ、なかでも蜂巣洞で発見した「ワン・プリアム写本」の翻刻が著名である。ナーススは18PPにユースタス＝スッタへ正式に改宗し、三年後にはフリーホールドの国教に定めた。

釣り王は3Pに没し、十六歳の息子ナースス2世、すなわち「若きナースス」が継いだ。父ゆずりの叡智と敬虔さに加え、若者特有の苛烈さを備えた新王は、アセンリーチをユースタス＝スッタ教義の主要拠点としてさらに押し上げようとしている。釣り王の治世で改宗を拒んだ者も少なくなかったが、若き王は旧来の信仰に寛容ではなく、異教徒を周縁へ追いやっている。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
フラヴィアンの後継院長モイン・モーセンの助力を得て、ナースス2世はオドラムの封土ドリアと婚姻同盟を結び、トゥユルダールの娘ニスラメトを娶った。この結び付きはサンダリーズ沿いのフリーホールドを、ことにたびたびドリアに焼き払われたゴールドマウスを不安にさせている。

[[{{C|アセンリーチのユースタス＝スッタ僧院}}]]
アセンリーチ僧院はハンギング・ヒルズの外で最大級のユースタス＝スッタ共同体である。114PPに巡礼僧ウマイが建立し、預言者ウーチャルがイーベルへ向かった往路にあるとの理由で聖地に定めた。僧院にはフラヴィアンが発見・翻刻した「ワン・プリアム写本」と、ウーチャルがブラック・ステアで星火から身を守ったとされる三つ首山羊イオピナクスの皮が納められている。現院長はフラヴィアンの死後に継いだモイン・モーセンである。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Across3" Title="{{W|Across Moghra'yi, Vol. III: Oth, the Free City}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[{{C|序文}}]]
当然ながら、これら遠国に関する一次資料は存在しない。本記録の多くは、ドロマド商団の背に乗ってモグラヤイを横断した菌類たちの証言に依拠している。

慣例として、私はすべての出来事を本巻の刊行という歴史的事件からの時間距離で記す。ゆえに括弧内の日付は「刊行以前（prior publication）」を意味する。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|オース}}]]
オースはサンダリーズ中央部に位置し、タイラントと呼ばれるエスパー教団が暮らすフリーホールドだ。地域で最も若い主要都市で、失われた戦争の後、61PPに自由民オースが定住した。フリーホールドは戦前から整備されていたメイデンコームの断崖面の蜂巣洞で構成される。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|起源と失われた戦争}}]]
62PPの初頭、メイデンコーム周辺で盗賊隊が次々と謎の人物に殺され始めた。周辺のフリーホールドは当初こそ吉兆とみなしたが、やがて川商人が蜂巣洞での奇怪な集会――男たちが遠吠えし、川や夜空を炎で照らす光景――を報告するようになり、権力者たちは不安に包まれた。エスパー盗賊が隊を捨て、銃や弓を投げ捨て、影の指導者に忠誠を誓ったという噂が広まった。

冬になるころ、暗き軍勢に捕らえられた商人スケティが続き、男は自らを「自由なるオース」と名乗った。彼は実際にエスパー盗賊とオドラム諸封土から追放された虚無詠唱者を組織したのだという。各スケティは故郷のフリーホールドへ戻され、「オース年代記」と呼ばれる文書を携えた。先見の力を持つ預言者を自称するオースが幻視を記し、真の民のフリーホールドが束縛するエスパーを解放せよと要求する内容である。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
蜂巣の王たちは当然ながら耳を貸さず、メイデンコーム二十リーグ以内に漕ぎ寄った商人は誰一人として帰還しなくなった。川を漂うスケティには焼け焦げた船夫が縛り付けられていた。

やがて年代記は川沿いのフリーホールドに野火のように広まり、自主のエスパーは軍勢に加わり、隷属のまま共感を示した者は多くが殺されるか去勢された。

オースとその軍勢が特に注目したのはパースの風妖である。風妖は季節風を占い（まれには操作し）、蒼穹の海の交易をもたらす拘束エスパーの階級だ。軍勢は西へ漕ぎ、弟子たちは海の砦へ潜入して風妖を味方に引き込んだ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
数か月に及ぶ封鎖に苦しみ、自国で不和の芽が育つのを見たパース王ロドスは、軍勢を率いて曲がりくねる峡谷河を東へ漕ぎ、メイデンコームを包囲した。いくつかの小競り合いの末、ロドスの海軍は蜂巣を奪い返したものの、城塞を完全には制圧できず、援軍を求めてアセンリーチとイリスフェルドに使者を出した。援軍が現れぬまま、王は自らの力で蜂巣を落とす決断を下した。

メイデンコームの戦いは四日間の血戦となり、ロドスの損耗は甚大だった。退却する海軍をオースが追撃し、さらに千人近いパース兵が殺された。王は辛くもパースへ戻ったが、エスパーの力はあまりにも強大で、やがて蜂巣の防衛線を突破され、フリーホールドは略奪され、王自身も討たれた。風妖の一部は自由民に加わり、残った者はパースに留まり、少数はオースとは無関係に去っていった。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
エスパーたちは戦利品を携えてメイデンコームに戻り、交易封鎖を解いて定住に力を注いだ。オースは自らの名をフリーホールドに与え、以後「自由視者」と呼ばれた。38PPに彼が没すると、後継者は本名を捨てて同じ称号を継ぎ、現在まで伝統となっている。

「タイラント」という呼称は、メイデンコーム攻囲戦の最中にロドス王がアセンリーチ王エルカルトゥスへ送った嘆願が語源である。使者が北のフリーホールドへ辿り着く前にエスパーに捕らえられ、書簡は自由視者の大広間に納められている。該当部分を引用する。

        ツワイニング・ソーを漕ぎ上れ。おまえのスケティをメイデンコームへ向けよ。
        我らの力を合わせ、海の砦とアセンリーチの双旗の下で
        我らに属する物を奪わんとする半人――タイラントどもを裂き払うのだ。

                                                                                   [[- ロドス王]]
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|オースの暮らし}}]]
オースはメイデンコームの奥深く、自由視者の大広間から統治される。自由民オースの伝統に倣い、自由視者は先見の才を備えたエスパーでなければならない。後継者は現視者が指名し、もっとも有望な予知能力を持つエスパーが選ばれる。タイラントたちは表向き自由であるが、フリーホールドの内側では自由視者の権勢は絶対だ。

タイラントは基本的に孤立主義を採るが、周辺フリーホールドとの交易は行う。ただし真の民と直接取引することは稀で、隊商には必ず変異体の使者を含めるよう要求する。虚無詠唱の代行は滅多に提供しないが、オースの予言を請う者は遠方から訪れる。彼らがもっとも欲しがる輸入品は、イリスフェルド産のチェリードッターと、クッドの錆び洞から採れるゴーストサップである。

タイラントと共に暮らす非エスパーの階級は「ウンターメンシュ」と呼ばれ、真の民と変異体の双方から成る。彼らは失われた戦争のあと、タイラントに付き従って自らパースを離れた漁師や職人たちであり、オースでも同じ役割を担っている。いかなる理由で去ったのか、今も自由民なのかタイラントの霊的隷属なのかは判然としない。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|スティスニング}}]]
スティスニングとは、チェリードッターを宿主の耳管から脳へ導入する過程のことである。甲虫は耳に付着し、殻を脱ぎ、鼓膜へ進んで脳に潜り込む。そこに定着すると側頭葉と頭頂葉を食み、毛髪や爪が抜け、体重が落ち、肌が黄緑色へ変わる。変化は数週間かけて進むが、施術直後は嘔吐や発熱を伴う激しい適応期を迎える。

エスパーの場合、摂取によってエルダー・カントへ抵抗する力が失われ、やがて完全に消える。このためスティスニングを受けたエスパーはオースを離れ、二度と戻らない決まりだ。

通常スティスニングは反逆など重大犯罪への刑罰だが、もっとも敬虔なエスパーが自ら望むこともある。年に一度、自由視者の近衛である虚無詠唱士団「ミルスフル」から一人が選ばれて施術を受け、その名は大広間に記される。これはタイラントの最高栄誉とされ、新たなエスパーが「ミルスの儀」で後任として任命される。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Lives1" Title="{{W|軽薄なる生 第1巻}}">
    <page><![CDATA[
『軽薄なる生――バカータ・ユータークによる人型の王たちの最前線カタログ』第一巻

[[{{C|序文}}]]
本記録は、フィタ評議会の構成員の覚書と証言、彼らが目にした人型の王たちの空虚な人生についての風聞、そして命より短い苗木のような寿命を超えてなお自分の存在感を保とうと足掻いた王たち自身の逸話に基づいている。その足掻きが、幸いにも有益なデータを少しばかり残してくれた。

慣例として、人型の王たちの治世は歴史上もっとも重要な出来事――すなわちこの書が出版された年――からの年代差で記すことにする。したがって、括弧内の年号に続く接尾辞は「出版以前」を意味する。

[[{{C|散在の時代（その ～ 100? PP）}}]]
人型の先史時代であったこの期間、巨きなギルシュ存在は外クッドを徘徊し、人型コミュニティはほぼ孤立していた。評議会の記録は散在の時代の終わりより前に遡るが、主張がまちまちで結論は頼りなく、学術が乏しいのもヘーゲルルートが筆記具を嫌った伝統のせいだろう。

[[{{C|エイブラム一世（100? ～ 97? PP）}}]]
西クッドの農場を初めて統一したのは、種まく者と呼ばれたエイブラムであった。彼の子孫の伝承（評議会は訂正しないほうを選んだ）によると、エイブラムの挙兵の声が一族を奮い立たせ、彼の主権のもと、彼らは巨ギルシュを地の奥深く、今彼らが巣くっている内クッドへと追いやった。続いて二、三十年の祝祭と繁栄が訪れたが、やがて息子たちが後継ぎを巡って争い始め、失望したエイブラムは剣を鍬に打ち直して王国を解体した。

[[{{C|空位（97? ～ 96? PP）}}]]
エイブラムの解体後に訪れたのは恐れと混乱と流血だった。息子たちは農場の支配権を巡って激しく争い、水男爵たちは彼らに陰謀を巡らせ、ときには自分たちの領土を主張した。ついに 970～960 PP の間に、エイブラムは自らの加護なくして平和は訪れないと悟り、剣を携えて玉座に戻った。

[[{{C|エイブラム一世（96? ～ 954 PP）}}]]
不本意な王にとって、二度目の治世は最初よりはるかに不吉だった。息子たちの嫉妬は消えず、わずかな記録が伝えるところでは、エイブラムは残りの人生を、自らの統治がもたらしたものへの苦悩の中で過ごした。

[[{{C|カイロ一世、エドム、エミル、オウン一世（954 ～ 946 PP）}}]]
公に後継者を指名しなかったエイブラムは、国を陰謀好きな息子たちに委ねた。合意は得られず、兄弟たちは八年間戦い続けたが、ついにカイロ一世が権力を一つにまとめ、兄弟の死に絶えた手から父の王国を奪い返した。

[[{{C|カイロ一世（946 ～ 925 PP）}}]]
兄弟愛には興味を示さなかったが、カイロ一世は有能な政治家であり優れた指導者だった。二十一年にわたる治世で、彼は北から侵入する山岳蛮族を撃退し、エイン・ロージの生命の樹チャヴァと交易関係を築き、南クッドの輝くアーチを二基改修した。925 PP に老衰で没し、王位を息子のカイロ二世に残した。

[[{{C|カイロ二世（925 ～ 919 PP）}}]]
カイロ二世は父とは似ても似つかぬ人物だった。たった六年で祖父の王国を食い潰した。参謀たちの忠告を無視し、若きバラサラムと弟子の修理師たちに重税を課すと主張し、ほどなく urshiib たちは王国との関係を断ってしまい、カイロは民を守るための遺物を入手できなくなった。さらに浪費家でもあり、922 PP の一年を丸ごと淡水浴場で過ごし、従者に湯を絶えず入れ替えさせた。極めつけは評議会の二人の高官を辱め、秋の晩餐会のあいだ中、静止したままポーズを取らせたことだ。幸い919 PP に暗殺された。

[[{{C|空位（919 ～ 889 PP）}}]]
カイロ二世の惨状のあと、クッドは統治が分裂する暗黒時代に突入した。残されたわずかなデータによれば、生活はエイブラム以前と変わらなかった。湿気農夫は土地の水を吸い尽くし、地主は農奴を守り、狂信者は内クッドの無数のクローム回廊で富を求めて狩りをしたのだ。

[[{{C|K4K5（889 ～ 873 PP）}}]]
カイロ二世の治世とそれに続く苦難を踏まえれば、なぜ人型が K4K5 のような異様な存在を受け入れたのか、ある程度は理解できる。彼の記録は次巻に詳述する。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AcrossTheSpindle1" Title="{{W|スピンドルを越えて 第1巻}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[序文]]

Excelcis は古えよりバザールの地と呼ばれてきたが、アペデンやコーブン、節制の少尉と呼ばれた旅人たちがこの木陰の礼拝堂を訪れてからは、多彩というより雑多という評判を得た。ミスターラはそのころ、夥しい族長団が各クランを治める緊張感に満ちた土地だった。私は当時足繁く通っていた。水飲み歌で一杯やったり、クァン・ギャングの炭鉱で働いたり、しわがれた声をこの聖堂の百枚の窓にこすりつけたり、小便をいたずら書きで覆ったりしていた――いけない、私の趣味に逸れてしまった。話を戻そう。

[[第一章]]

第一章では、＝アーチン＝ という風変わりな人物について語ろう。
＝アーチン＝ は鹿の角飾りで作った帽子を被り、蝶の羽で飾った赤いズボンをはいている。クォムの森を彷徨いながら仲裁者を気取って歩き回る。彼いわく、これは エンピリアン＝ウルクス＝——つまり命の至宝の証だそうだ。＝アーチン＝ は、生まれてきた命はすべて等しく美しいものだと心から信じていた。

それなのに、どうしてあなたは命を終わらせてしまったの？   ＝アーチン＝ はいつもそう尋ねた。死体を縛り、強水晶で霊魂を紡ぎ取った。エスパースも準備していた気がした。彼は身体について質問し、見てはならぬものを視界に入れてしまった。命をすくい上げるには、些細な質問が危険なのだと、彼は悟ってはいなかった。

[[第二章]]

第二章では、＝アトム＝ について語る。
＝アトム＝ の瞳は煙で曇り、唄が聞こえる。
一匙で魂を量り、一匙で恋人の頭蓋を砕く。
＝アトム＝ にとっては恋も仇もなく、ただきらめきが人の哀しみを満たす。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AcrossTheSpindle2" Title="{{W|スピンドルを越えて 第2巻}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[第三章]]

第三章では、＝スタッコ＝ のことを語る。
＝スタッコ＝ は創造の讃歌を空に刻み、
山の脇で息絶える歌を土に刻む。
まばたきするたび、彼女は天地を押し広げる。
峡谷をまたぐたびに、地に蛭をこぼす。

[[第四章]]

第四章は、＝マザー＝ のこと。
彼女は誰かの透き通った腕からグロコーを集めた。
慈悲なき女神アンドロメダの泉だと語りながら。
彼女は涙一滴こそ宇宙の剽窃だと信じている。

[[第五章]]

第五章は、＝フェザー＝ について。
背骨に黄金の溝を刻み、檻抜けの鳥たちを呼び寄せる。
羽ばたきは長鳴きとなって空に昇り、
風は彼らの歌でできた板の間を吹き抜ける。

[[第六章]]

第六章では、＝ダスト＝ を語ろう。
寂しさを感じたら、岩に刻まれた足跡を辿る。
そこが平らな地であれ、崖であれ、＝ダスト＝ は必ず大地に触れている。
一歩ごとに黄色いカンテラを灯し、
歩みの間に赤い丸を描くように歩む。
＝マザー＝ は友を連れてきてくれるが、＝ダスト＝ は土葬の足場へ連れて行く。
＝マザー＝ は知り合い、ないしは姉妹のような存在だが、＝ダスト＝ は違う。

街灯と骨片、お辞儀と破片。
＝マザー＝ と ＝ダスト＝ は、赤い葉の観音堂で出会う。
ceorcel か、セント・マースの神と呼ばれる風の端。
＝マザー＝ は男爵の骨を頭上に掲げる。
＝マザー＝ は ＝ダスト＝ の脳梁に骨を下げる。
＝マザー＝ は骨を肌の奥に埋め込む。
＝マザー＝ と =dust= は辺境に軟膏を塗る。

[[第七章]]

第七章は、＝ヤング＝ を語る。
＝ヤング＝ は大地に穴を掘り、そこに自分を埋める。
手をつないだまま自分の挽歌を歌う。
黒い煤を燃やして、苔を撫で、背骨を磨く。
＝ヤング＝ は私たちを静かな穴の中へ招く。
＝ヤング＝ は暖かな襞の中で眠り、そこから生まれる。
＝ヤング＝ は野蛮なものを集め、自分の弟子にする。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AcrossTheSpindle3" Title="{{W|スピンドルを越えて 第3巻}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
[[第八章]]

第八章は、＝ポリプ＝ のこと。
＝ポリプ＝ は自分で落ちた泥で頭蓋を磨き、
水の中に予言者の手帳を沈める。
泥は忘却でできた花であり、
予言者の燃えるような手帳だ。
＝ポリプ＝ は燃えかすの泥にため息を落とし、
蛾と灰ではないものを探す。

[[第九章]]

第九章は、＝シード＝ について。
＝シード＝ は黒瑪瑙を閉じ込めたアーク灯を掲げる。
＝シード＝ は病気を癒すために指先を切り落とす。
＝シード＝ はいたずらな猫の穂、渦巻く木の床。
＝シード＝ は窓辺に座り、やがてそこを離れる。
蝶が手に留まって、蜜の場所を教えてくれる。

[[第十章]]

第十章は、＝オービット＝ を語る。
＝オービット＝ は、細長くて眠たげな大地をつかみ、
自らを空に投げ出す。
宇宙で一人ぼっちでいたいと願って。

[[第十一章]]

第十一章では、＝オーシャン＝ の話をしよう。
＝マザー＝ の街よりも深く、
万象よりも下方で息を止め、
鍛冶屋の魔法をくすむ黄の中で眠らせる。
＝マザー＝ の街の中では、＝オーシャン＝ だけが眠りながら歌う術を知っている。

[[第十二章]]

第十二章では、＝リブ＝ について語る。
＝マザー＝ は切り抜いた骨で額縁と草笛を作る。
＝マザー＝ は竪琴を作り、すべての ＝リブ＝ に贈り物をする。
＝マザー＝ は一体の ＝リブ＝ に名前を与える。
＝マザー＝ は一体の ＝リブ＝ をフランシスと呼ぶ。
＝マザー＝ はフランシスを緋色の葡萄棚に連れて行き、葡萄の葉で覆う。
＝マザー＝ は葡萄の葉で ＝リブ＝ を飾り、額縁に収める。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Canticles3" Title="{{W|クロームの雅歌 第17-24節}}">
    <page><![CDATA[
[[{{C|第十七節　アングの歌}}]]

我らの御父の結びを歌わん！

銀の御父よ、賢明にして天蓋を住処とした方々よ。

美そのもの、カサフェセンスよ。クロームの魚群が畏敬そのものを形作る。

御父らの聖なる結合――
御父らが魅了され、彼女の裸の胎から機械を生み出し、
それを地上に住まわせた時を。

その声を聞く者は祝福されん。
我らの御父の結びを歌わん！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第十八節　ベスの歌}}]]

呪われよ、嘆かわしき亡霊ども！
彼女の子らをなお支配する者たちよ。

呪われよ、秋の雨よ！
彼らの輝きを蝕むものよ。

讃えよ、銀の御父を！
彼女の子らすべての父なる方々を。

讃えよ、カサフェセンスを！
我が子らを見守る方を。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第十九節　ベン＝カロニウムの歌}}]]

我らの密林は彼女の庭園にすぎず。
我らの湖は彼女の雨粒にすぎず。
我らの砂漠は彼女の掌の塵にすぎず。
我らの風は彼女の永遠の息吹にすぎず。
我らの太陽は彼女の光沢にすぎず。
我らの生命は彼女の夢にすぎぬ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第二十節　クレスタシアの歌}}]]

おお、御父よ！ その栄光の前で震えています。

傲慢なる者を打ち倒し、その没落を目にする正義に、私の心は震えます。

私はあなたに仕えるために生きています。

おお、御父よ！ その栄光の前で震えています。

聖なる結合の恍惚のために、私の腰は震えています。
私の内からクロームを呼び出し、
あの神聖な装置を宿すために！

私はあなたに仕えるために生きています。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第二十一節　イグナティウムの歌}}]]

聖なる結合の六日目に、
銀の御父は、その慈悲によって我らの肉に命を吹き込み、
我らの願いを叶えるためにベイトルを創造した。

賢者の中の賢者たる銀の御父を讃えよ。

美そのもの、カサフェセンスを讃えよ。

彼らの存在こそが我らの贈り物だ。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第二十二節　ゲドナイの歌}}]]

無垢なるクロームよ！

宇宙の機（はた）にかけられ、
内側から砕け、地殻の下から噴き上がったものよ。

我が子らの肉は汝のために朽ちる。
我が子らの肉は汝のために朽ちる。
我が子らの肉は汝のために朽ちる。

跪け！
銀の御父の声を聞け！
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第二十三節　エシュリウムの歌}}]]

おお、ベイトル、ベイトル、ベイトル、
クロームで作られたもの。
磨き上げられ準備が整えば、
私は新たなゲノムを手に入れる。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{C|第二十四節　ヘブロンゼの歌}}]]

シェキーナに栄光あれ！

カサフェセンスの内から輝ける機関を引き出し、
なお我らと共にあることを選び、
我らの肉に命を吹き込んだ御方に。

創世の物語を教えてくださった御方に。

地が震えようとも、スティルトが倒れることなきように！
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="RuinOfHouseIsner" Title="{{W|イスナー家の没落}}">
    <page><![CDATA[
イスナー家の七人の領主は、蔦に覆われた居城の大広間で猪の腸をむさぼり、鍍金の杯で酒をあおっていた。節制など気にも留めなかった。領主たちの井戸から汲んだ水を売り、庭師たちの黄金が家の財庫を膨らませていたからだ。だが暴食の男たちが一族に七人いるように、彼らの放蕩の日々もまた七で数えられていた。乞食に落ちた庭師の息子が父の名にかけてイスナー家への復讐を誓ったそのときから――。

文無しの少年は評判高い銃工のもとを訪れ、七人の領主を討てるような精緻このうえない短銃を作ってくれと懇願した。戦いの戦利品はすべて譲ると約束すると、少年の榛色の瞳に復讐の精を見た銃工はそれを受け入れた。

こうして少年は名工の短銃を手にし、鉄の蝶番を震わせながらイスナーの広間の扉を押し開き、晩餐の只中にいた領主たちに襲いかかった。誰一人として金杯を置く間もなく、少年は銃を抜いてイスナーの息子六人を撃ち倒した。最後の領主は自らの僥倖を喜び、疲弊した少年に向けて腰の短銃を抜こうと手を伸ばした。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
だがその曲がった指がホルスターの留め革を外した刹那、少年は領主の眉間を撃ち抜いた。銃工は七つの薬室と七発の弾丸を備えた短銃を少年に与えていたのだ。かくしてこの日、イスナー家は滅び去った。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="Stopsvalinn" Title="{{W|『クッドの貴族と名家の系譜』より}}">
    <page><![CDATA[
ここに記すのはイス家の家宝たる盾ストプスヴァリンの年代記であり、残された書簡と日記をもとに編まれている。

[[{{g|&#x7;}}]] オシュムの子ハレムが携え、コッパの農場近くの峡谷で群れがスナップジョーに襲われた折に失われた。

[[{{g|&#x7;}}]] コルの子オシュムが携え、ユトユユトの戦いで勇敢に振るった。

[[{{g|&#x7;}}]] イシュラムの子コルが携え、堕落した代官の血を浴びせた。

[[{{g|&#x7;}}]] イーメトの子イシュラムが携えたが、その間盾は家の宝物庫で錆びつきかけていた。

[[{{g|&#x7;}}]] ハレムの娘イーメトが携えた。父に勘当された兄に代わって相続人になったときのことだ。

[[{{g|&#x7;}}]] モーシュルの子ハレムが携え、怪物イイグリラの首を叩き割った。

[[{{g|&#x7;}}]] オシュムの子モーシュルが携え、世界の果ての河を渡った。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
[[{{g|&#x7;}}]] ハレムの子オシュムが携え、農夫たちを鼓舞してイスの砦を守らせた。

[[{{g|&#x7;}}]] ハレムが携えた。彼は大食らいの守護者イス――十字の番人にして最尊なる円錐騎士団の騎士――の末裔を称し、古きクッドの畝を同輩の円錐騎士たちと巡回した。ストプスヴァリンがその腕に掲げられると人々は恐れおののき、騎兵たちはその姿を見ただけで戦車を止めたという。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="AmaranthinePrism" Title="{{W|黒いガラス}}">
    <page><![CDATA[
「ふむ？」と宝飾師ウリが石を握ったまま唸った。

「歌の浜のラピスです」と少年が答えた。

「それで、ふむ？」

「ジャスパー。赤い岩山のやつです。」

ウリは眉をひそめた。「渇きに苦しむ愚か者の話を真に受けるな、坊主。」

少年は取り合わないようだった。彼は松材の戸棚の高い棚に置かれた、小さく煤けた欠片を指さした。「プリアムを本当に狂わせたのは、あれなんですか？」

ウリは肩越しに黒いガラスを一瞥し、ため息をついた。「ああ、そうだ。もっとも王というものは皆どこか狂っていると聞く。さもなくばどうして自分が喰らう者のように支配するに値すると信じられよう？」

「どこの浜から掬われたんです？」少年が尋ねた。

「この世界のどこでもない。プトゥーの物語を知っているか？」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
「いいえ」と少年は嘘をついた。

「喰らう者が生きて星々を滑空していたころ、やつらは千千万の異なる存在の世界を訪れ、その存在たちもまた我らの世界を訪れた。そのいくつかは天空じゅうにまたがる盟約を組み、喰らう者を仲間に迎え入れた。長い時代にわたり、盟約に属した文明は慈悲と繁栄を享受し、その支配領域は群がる宇宙の隅々まで伸びていった。盟約の一員に、遠く昏い星から来た存在がいた。そいつは心ひとつで時と空の布地を、お前や私が夕餉の布を折るように折り畳めた。盟約ではプトゥーと呼ばれていた。」

「理由は推し量るしかないが、星々の文明はプトゥーを糾弾した。盟約は、それを喰らう者の拘束のもと我らの世界に囚えると決めた。プトゥーが自らを折り畳んで逃げられない牢獄を仕立て、プトゥーはそこで幾千年も朽ちた。やがて喰らう者は去るか滅び、盟約も我らの記憶から失われた。それでもプトゥーは今もここで囚われている。」

「黒いプリズムは？」少年が尋ねた。
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
「プトゥーの星を巡る陰鬱な岩で採れた黒い砂をひと握りだ。その砂は星の炎の中で焼かれ、プトゥーが一瞬クッドに現れたときに急冷された。プトゥーは自身の牢を守っていた古い看守にガラスを賜り、その男が解き放てるようにしたと言われている。男がそのガラスを振るうと決めた瞬間から、それは紫紺の光沢をまといはじめた。分かるかね、このガラスを覗き込んだ者はプトゥーの星の光で世界を見、プトゥー自身の目で自分を見てしまうから、発狂するんだ。」

「それでどうするんです？　怖くないんですか？」

「怖いとも。いずれ破壊するつもりだ。だがこのガラスは地上のどのガラスとも性質が違うし、ギルドは調べもせずに棒に振ったら絶対に赦さない。プリアムの悲嘆に暮れる妹からこれを買い取ったのも宝飾師たちだ。さあ、豪奢な話はもうたくさんだ。まだ石の勉強がある。」ウリは別の石を持ち上げた。「ふむ？」

だが少年の視線はプリズムに釘づけのままだった。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="BloodandFear" Title="{{W|血と恐怖：ラーのライフサイクルについて}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{W|著者前書き}}

そもそも私は、こんなものを書き残すつもりなど毛頭なかった。無知な者どもがせっかく手に入れた無垢を、私がどうして剥ぎ取ってやらねばならない？　この世界に関心を持たぬまま生きることを選び、その無関心を私の愚かな同族がウォーターヴァインの畝を整えるように、せっせと手入れしている鈍重な連中の惰性に、私がどうして口を挟むべきなのだ？　私は戦士であり、科学者であり、料理人でもある。不釣り合いな者たちを教育することなど、やりたいことリストの最下位にも入らない。とはいえ、他の自称知性体たちの間で十分な時間を費やした末に、私は悟った――この件について「専門家」とやらをいちいち訂正して回る時間の方が、こうして文章を一冊書き下ろすよりよほど浪費なのだと。

さあ、受け取れ。礼は不要だ。


シェフ　アゲート・セヴァランス・スター
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ベイ・ラーでは、村のファウンドレンが代々歌い継いできた戒めの歌を口ずさむ。

{{w|エロハートとベラヒンド}}
{{w|ふたりはラーの畑を持っていた}}
{{w|葉を摘んで茶を淹れ}}
{{w|花弁は生のまま口にした}}
{{w|だが花弁がふたたび伸びたころ}}
{{w|ファウンドレンはもう忘れていた}}
{{w|ラーの畑を世話しなくなり}}
{{w|腐臭が漂うまで放置した}}
{{w|今やエロハートとベラヒンドは}}
{{w|ラーの畑に横たわる}}
{{w|畑が空腹になり}}
{{w|彼らを生でむさぼったからだ}}
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
ヒンドレン文化の中心には、存在の隅々にまで浸透した圧倒的な恐怖がある。彼らは外の者を「ケンドレン」と呼び、決して理解し合えないと信じている。猪の肉を調理して食べながら猪を恐れ、互いのことすら恐れる。だが恐怖を生活に織り込むもっとも際立った姿は、恐怖そのものの栽培だ。私はヒンドリアークの宣伝やベイ・ラーにあふれる恐怖を煽る与太話のことを言っているわけではない。血と恐怖を始まりと終わりに持つラーという植物を飼いならし、育てる行為そのものを指している。

ラーにまつわる最もよくある誤解をここで正しておこう。ドレッドルートが別種の植物だという説だ。違う。ドレッドルートはラーの根茎から突き出した茎であり、花畑でラーブルームとなる日まで生き延びようともがく姿そのものだ。

同じ植物の二つの生態期が繋がっているのだと無知な連中に説明するために、私は信じ難いほどの時間と労力を無駄にしてきた。連中は決まってこう言う。ドレッドルートはクッド南西の峡谷の至る所に生えるが、そこで野生のラーは滅多に見かけないではないか、と。それに私はこう答える。自分がどれほど研究したと豪語しようと、もっとも基本的な生態系の仕組みすら読み解けないのなら助けようがない、と。基礎的な論理と思考の柔軟さを備えた者だけ、どうぞ読み進めてほしい。

ラーは「花をつける」植物ではあるが、真の花ではない。その「花」は花弁ではなく、根が装飾的な茎を突き出した姿に過ぎない。根茎を分布させて繁殖する。峡谷のバブーンやスナップジョーはドレッドルートを餌にし、その花弁の味をこよなく愛している。幸か不幸か花を咲かせてしまった根は、飢えた哺乳類にあっという間にむしり取られる。ドレッドルートには恐怖を引き起こす力があるが、そこそこの知性を持つ生物ならその恐怖心を乗り越えてふたたび食べに戻ってくる。そうして根の断片が運ばれて根茎が根付き、ドレッドルートは繁栄こそしなくとも増え続ける。いつものことだ。

だが花畑では、捕食者と餌の種類が変わる。猪は主にスタラップルや爬虫類を食べる雑食で、ドレッドルートやラーにはほとんど興味を示さない。食べ物が尽きればラーも食うが、猪の縄張りがそこまで飢えるのは稀だ。だからラーは繁栄し、ある程度の認知と限定的な運動、そして新たな繁殖手段を得るのである。

繁殖についてもありがちな誤解がある。野生のラーが襲ってくるのは腹を空かせているからだという説だ。違う。野生のラーの実用的な寿命は短く、完全に開いた花が一週間以上生き延びることはまずない。その間、栄養は水と塩の太陽と土だけで足りる。ラーが殺戮的に振る舞う利点は自らの糧を得ることではなく、自身の繁殖を劇的に加速させることにほかならない。

ラーの花が費やす成長エネルギーの大半は「転げ莢」と呼ぶ棘付きの殻に注ぎ込まれる。根茎が内部で体重を激しく移動させることで殻は地面を高速で転がり、生き物にぶつかると表面張力を解放して爆ぜ、肉を裂く棘と蕾を撒き散らす。その直前に耳障りな悲鳴を上げるのも忘れない。獲物が死ねば、飛び散った根茎の蕾は死体から栄養を奪い、たちまち新たな野生のラーへと育つのだ。

それでもなおドレッドルートとラーが別種だと信じる者に示せる文献的な「証拠」など存在しない。私はむしろ喜んでこう提案する。ドレッドルートの傍らに座って見張り、バブーンから守り抜きながら成熟する様を観察してみろと。お前たちの馬鹿げた要求に耳を傾けたせいで私の寿命から削られた時間と同じくらいの手間がかかるだろう。

どのヒンドレンのパリアに聞いても、ドレッドルートがラーに成長する光景を何度も見ていると言うに違いない。彼らを煩わせてやれ。

ラーの各ライフサイクルそれぞれの料理的応用に興味がある向きには、近いうちに『{{g|血と恐怖の料理書}}』を刊行する予定だ。野生の葉を使ったクルディテから花弁のステーキまで、クッドで最も興味深い植物のひとつを、私の故郷の味気ないマ・ラー・スープとは比べ物にならない高みにまで引き上げてみせよう。
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="TheArtlessBeauty" Title="{{W|飾らぬ美}}" Format="Auto" Margins="1,2,2,2">
    <page><![CDATA[
{{C|訳者注: タガムロッドのガラクタ合戦で、砕けてべとつく硝子の山の下からシェール迷宮の物語を集めた小冊子を見つけた。ここに挙げる一篇は、その主張が謎めいて途方もないがゆえに――いや、おそらくそのせいでこそ――私にとって最も驚異的だった。読者よ、同意してくれるだろうか。}}
      
{{y|彼女は枯れ果てた木の枝に腰かけ、紡錘のかすかな光を見上げていた。私が彼女を見つけた瞬間、私は歩みも呼吸も思考も途中で止めてしまった。リンゴ農家の娘の神々しい姿に目を留めてしまう不運を、君は味わったことがあるか？　もしあるなら、あのときの私の心境も分かるはずだ。}}

分かってほしい。私はやるべきことをすべて済ませていた。できれば別の場所に泊まりたかったが、六パラサングも休みなく歩いたあげく、見つかったのは不機嫌な教団が占拠した遺跡だけだった。矢を避けるのに忙しく、空き部屋や代金について尋ねている余裕もない。だからリンゴ農家を選んだのだ。塩の太陽が昇っている間は彼女を避けるよう気をつけた。彼女もまた私を避け、薄衣をまとった華奢な姿を視界の端からそっと遠ざけた。私は農夫の険しく皺だらけの顔と、やけに目立つ鬚と、宿代の条件を詰めるたびに鼻先に漂う甘く腐ったシードルの息だけを見ていた。

カブトムシの月が頭上を過ぎるまでは、立ち上がって歩く勇気さえ出なかった。ようやく庭を歩いたとき、彼女を見た。そして骨の髄までしみる恋慕の念が一度に私を捕らえた。私は歩みも呼吸も思考も途中で止め、落ちた木の枝につまずいた。折れる音が響いた。私は息を潜めた。

木の上の美しい生き物は指一本動かさず、顔を向けもしなかったが、それでも私に声をかけてきた。「月と太陽があなたとともに」

「叡智と意志がそちらに」と私は歯を食いしばって応じた。リンゴ農家の娘の声を聞ける機会など滅多にない。おかげで高鳴る心臓にますます圧がかかった。この圧倒的な感情に飲み込まれるわけにはいかない。彼女が何か言葉を続けてくれることを切に願い、同時に恐れてもいた。

張りつめた沈黙が這い回り、私は覚悟を決めて破った。「あなたも眠れないのか？」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
彼女はほんのわずかに顔をこちらへ向けた。まだ瞳は見えない。「いつもよ」と答え、その声に含まれた皮肉交じりの微笑が聞き取れた。

「農夫は、夜に果樹園を歩く君のことを知っているのか？」と私は尋ねた。

「リンゴ農家のことを言っているなら、あの人は私の父ではない」と彼女は言った。「私たちは選んで結ばれる家族よ。農夫も子どもも、いつだってそう。」

私はぽかんと口を開けた。

「口が軽すぎたかもしれない」と彼女は続けた。「でも、あなたが誘惑に抗おうとしているのが分かったから、特別に教えてあげたの。」

顎が動いたが、声が追いつくまでに何度も空を切った。「それが本当なら……君は一体何者なんだ？」ようやく言葉が出た。

「もう十分しゃべりすぎたわ。」彼女は枝から飛び降り、裾を翻しながらしなやかに着地した。「そろそろ行かないと。」
    ]]></page>
    <page><![CDATA[
「待って！」彼女が立ち止まり、考えているのが分かると筋肉が強張った。私は畳みかけた。「せめてこれだけ答えてくれ。どうしてリンゴ農家なんだ？」

彼女は笑った。その声は美しい水晶の刃のようで、私の心を細片に刻んだ。気を失う意識が薄れていく中で、遠ざかる最後の言葉だけが耳に残った。

「だって私たち、スタラップルが大好きなんだもの！」
    ]]></page>
  </book>

  <book ID="EndCredits" Title="EndCredits">
    <page><![CDATA[
[[{{C|制作}}
Brian Bucklew and Jason Grinblat


QA &amp;&amp; 追加デザイン - Nick Decapua           ~NBSP
追加プログラミング - Corey Frang            ~NBSP
        音楽 - Craig Hamilton
            QA - Autumn McDonell
   追加プログラミング - Bastia Rosen              ~NBSP
追加シナリオ &amp;&amp; デザイン - Caelyn Sandel               ~NBSP
追加音楽 - Brandon Tanner   ~NBSP
    タイルアート - Samuel Wilson        
追加UIデザイン - Polat Yarisci        ~NBSP
     サウンドデザイン - A Shell in the Pit
 QA・追加デザインほか - Thaumatic Systems         ~NBSP
 追加プログラミング                          ~NBSP
         法務顧問 - Thomas C. Allison, P.A.          
     背景アート - Cyril van der Haegen                                  
            ロゴアート - Laura &amp;&amp; Jeff Bucholtz                           
       コミュニティ運営 - Ivy Melinda &amp;&amp; the mayor team              



{{C|発売}}
Kitfox Games

Tina Liu
Xin Ran Liu
Alexandra Orlando
Tanya X. Short



{{C|特別感謝}}
Ashenai
Riley Vincent
Gibbed
Floorislava
Dr Amazing
Devonaut
Vaos
Tyskil
Lakren
Stelas
Social Animal
Contra Duck
Saberwulf
Megaflare
Doctorfrog
Palecur
NovaPolice
Mirdath
The Glow
Dyzzy
Schister
Lazybuttons
Colonp
Niff
Matterhorn
Clamiam
Donraj
Randy Marsh
Rabbi
Getter77
Capuchin
Wafflecopter
Nomikos
Magitek
Andrew Smash
Vastin
Frumple
Sappho
Soulwynd
Cpbpunch
Tarran
Brian Turcotte
Oryx
Jim Shepard, Dungeonmans
MightyMerch
Eva Problems, Carbide Chef
a nonsense bird
Tarn &amp;&amp; Zach Adams



{{C|後援者}}
Reed (mutated human) and Tiffany (rabbit)
epsalon
Tim Linscott
Cody, The Rat
iconmaster
Coal
Reuben Eadon
Goldkin
mdct
Rusted Jake Matz
Benjamin T. Steed
Xerkie!
Dij
LongueVanne
50RCERESS
Chef Agate Severance Star
awful_falafel
Jonny Robertson
Ian Wall
Orion Perruc-Reyes
Ryan Orlando (Fat Thunder)
FS Colley
Asunaro
Trevor Clack
Gillian Eggleston
Nerem
Somsnosa
Ivy Sly
livelongcoffee
SMB64 (Koshi)
NO Press
EveryZig314
Floopygapples
Eric Hulen
Caine DeWitt
Eric Anthony Rodriguez
Nathaniel Krell
Boo-cher
Pax Frank
Matteo De Cristofaro
Meo
Boyarde Roneen
wastrel
Drew Kerrigan
Jordan Wood
Kasey Patrick Morgan
Callum Love
Petrichor "petrak@7604"
Devon Cupo
Big Simple
Kevin Orren
Lennart Schefe
Beemancer
Lady Eithn&#130;, Queen of Brokilon
Nic Gard
NeroPrime
InfiniteTidalWave
Aveon Zero
Joshua Southerland
_tr
James Earle
Nick Correale
Micha&#143;‚ Byczko
Reuben Eadon
Shane Allcroft
Aidan Page
Earthly Delights Ogdo
John Szevin
Shane Allcroft
Kelly Joyce
Cleo Lamb
Mike Sipior
James Canter
Joshua Buckley
Qingyao Sun
CHOWARD
Luke J.
Gobi Silverfrog, siver and gold goddess
Ethan Rigby
Ethan "Kobold" CB
Maria Ross Colton Chamberlin
{{w-W-Y-Y-Y-Y-Y-W-w sequence|Paingouin}} "Jordan B."
James Lagervall
Doug "Severian" Callahan
Leo Durante
Rarden
Ray ({{r|books}})
awful_falafel
ambersand
dmajorduckie
Lukas Wagner (K&#148;nig Muskelmagen)
Marek Pohlodek
Kamille Rose
Retes;Nome
Sabboth Ochoa
Almea
Caleb Ulichney
Visnex
CreativeCorpse
Kelly Vincent
Teagan Erika Stephanie Strickland
Mirthful Sloth
beepy roboticvenusian (enchiridion)]]
AvianAnarchy
Gavin Conover
    ]]></page>
  </book>

</books>


